［你問我答］哈利波特各大小問題

啱啱開始重睇套書
哈利波特係我最愛嘅小說
每次見到連登上有關哈利波特嘅討論都勁多人話有bug
大家有咩問題我可以嘗試以書嘅角度解答

由於作者羅琳已經變成一隻發錢寒嘅大左膠
cursed child / pottermore / 羅琳twitter我不視為故事一部分

點睇電影第四集cut晒多比戲份

會唔會係因為成本問題 整多比要用大量CG

創校嗰四條友有啲咩英雄事蹟

我睇唔明電影點解改咁多書嘅內容

羅琳連左膠都唔配做

屌啦。仲有winky呢還我winky

創立咗英國唯一一間魔法學校夠唔夠英雄

我到而家都接受唔到佢話因為書無寫妙麗係黑人定白人所以妙麗係黑人
仲有嗰啲咩human who menstruate

係愛呀，哈利
點解？

我最鍾意睇第六集書，當年真係睇到飯都唔食，搭車又睇
最期待電影場大戰，海格終於否以型番舖
屌，點知電影cut 咗

可以

哈利bb嗰陣之所以會反彈佛地魔嘅死亡咒係因為哈利老母犠牲自己，施咗愛嘅古老魔法保護哈利

Quidditch worldcup一開波就cut去打完，屌

用魔仗出魔法有冇方向性?
例子: 大家一齊用索命咒隻抽 係咪睇邊個枝魔仗指得準?
同上: 盲人用唔用到魔法? 唔計瘋眼穆迪隻魔眼

如果係聾啞人士 講唔到野 讀唔到魔咒 用唔用到魔法?

如果有人對我用索命咒 我拎住個盾牌 擋唔擋到?

魔咒有冇最大攻擊距離? 索命咒最大射距係幾遠?

關於支接骨木魔杖

設定上佢嘅持有人(A)被某人(B)殺死嘅話
啫係B殺死A 嘅話 B會接替A成為接骨木魔杖嘅持有人

哈利喺電影尾段話佢自己係接骨木嘅持有人
但係原主人鄧伯伯俾石內卜隊冧咗
所以根據設定 石內卜應該係新主人

之後 佛地魔下令條蛇咬死石內仆
如果設定冇俾作者食咗 接骨木嘅新持有人應該係條蛇先啱

而嗰條原本係人嘅蛇俾成套戲入面嘅真主角 潮到出水型到朋友都想同佢絕交嘅男神奈威隆巴頓以主角光環劍聖劍斬殺
按照設定 男神奈威先係接骨木嘅新主人先啱?

如果話因為條蛇係分靈體 所以蛇殺石內仆＝佛地魔殺
咁啫係哈利一早就係持有人 啫係故事中最強魔杖＝公廁

同埋哈利殺死佛地魔之後 基於分靈體會整合為一
啫係哈利而家佔有佛地魔全部嘅靈魂?

睇多次書先，
鄧不利多， 之後馬份， 之後哈利， 之後斷左

書無斷 斷嗰個係戲

鄧比石殺之前 比馬份去去武器走左

而家既麻瓜科技咁勁,魔法仲有咩存在價值?
一個whatsapp已經秒殺所有魔法界通訊模式

用魔法殺人定現代軍火勁d

human who menstruate唔係佢講㗎
咪屈

啫係佛地魔從來都冇真正擁有過接骨木？
忽然間覺得佢好可憐

魔法
魔法部喺二戰嗰陣禁止巫師參戰

落個蠻橫咒 叫人射粒核彈

魔法既價值就係魔法世界入面用
魔法世界科技好落後，無電腦個d，因為魔法既方便同廣泛令科技發展無人類世界咁發達

原著有講佛地魔分裂左靈魂之後影響左性格，搞到變左弱智咁，下下亂鳩黎

指向性無講，但書嘅講法係魔杖只係一個channel魔法嘅工具
巫師suppose無魔杖都可以用魔法，例如哈利吹漲佢姑姐 / 喺動物園放走條蛇
但魔杖令佢更精準

六年級開始有教唔唸咒語施咒

索命咒嘅攻擊力在於巫師魔力同殺人意志，啲中學雞施咒最多令人流下鼻血

正解

呢個我認同
貓頭鷹點都慢過whatsapp

哈利點解唔用魔法令自己冇近視?

電影個次序都係咁

貓頭鷹梗係慢
高階啲講緊護法

而且仲有得加密

魔法
用polyjuice + imperius curse連仗都唔洗打

護法得好少巫師識
同護法我估慢過4G

Apparate同Floo就真係快啦
不過whatsapp方便啲...

小說想睇中文有冇問題？

護法個層可惜太少著墨點

有小小 羅琳有啲文字遊戲 中文版表達唔到

劇情無乜問題
個羅琳好多word play

有冇人重有玩緊hpfl

佢地明明成日兩邊走，點解科技會咁落後
直接搬番去魔法世界都得啦

去去武器走咗就唔算主人？
咁設定黎要殺原主人做咩？

無講過話一定要殺
一直講緊「打敗」

單講索命咒應該係有指向性，打唔中就冇事，可以用物理方式擋

電影好多嘢都無講，真係好多人唔知有無聲咒

可以擋石像個啲已經可以

咁多人睇返
我而家重睇緊電影睇到第六集
同埋仲睇埋小說，之前未睇過，睇緊第一集

書入面嘅巫師係連麻瓜衫褲都唔識著（例如男人會著咗女人睡裙出街）
要學識科技真係太難

淨係講錢
現代有紙幣、電子貨幣、信用卡、電話支付
巫師仲袋緊一堆金銀銅出街買嘢ad]
仲要唔係十進制

疫情唔出街多咗時間
書同電影嘅世界觀真係兩個level

童年回憶

其實我好希望有重拍 / 電視劇

因為冇治療近視嘅咒語

99.9%咒語都係從古時流傳落嚟，冇就係冇

關於接骨木魔杖既問題，認為石內卜殺左鄧不利多成為新主人呢個係佛地魔後尾既睇法，都係佢要殺石內卜既原因
雖然係書入面無清楚列明成為魔杖主人既條件，但係書入面提過主人-魔杖關係既全部都係巫師，所以推斷可能只有巫師或者可以使用魔法既人先可以成為魔杖主人，咁樣娜吉妮就唔會成為新既主人。亦都係娜吉妮既特性令到佛地魔唔親手殺左石內卜而後假手於人(可能佢都驚用魔杖殺死接骨木魔杖既既主人會發生意外)
重要既係佛地魔既理解係片面，因為無了解魔杖學搞到佢認為魔杖傳承只會經由謀殺主人或者違背主人意願既方式傳承。但其實擊敗主人已經可以達到效果。
故事線就係鄧不利多(馬份對鄧不利多繳械成功)-馬份(哈利奪走馬份魔杖)-哈利成為接骨木魔杖主人

同埋佛地魔係禁忌森林對哈利用索命咒係殺左佢自己寄身於哈利既分靈體，個時佛地魔最後一片靈魂就係己身

覺得WB同JK會唔會傾得掂數
出到harry potter劇集？

如果出到，會想睇咩故仔多？

想睇創校/老豆老母時代

前幾日睇番 原來重健在
計一計 都十幾年

呢度開放如果揀學院巴打們會揀邊個
利申：史萊哲林
葛萊分多成班正義撚同左膠，哈利老竇直情極品

細個淨係靠佢睇哈利波特啲野
唔提都差啲唔記得呢個網
個網仲係到 又有人上 都幾勁

另外仲想知

鄧伯伯全盛時期有幾勁?
同埋聽講佢後生嗰陣有同葛林戴華德聯手企圖統治麻瓜?

其實我係上月台 之後先上佢
月台重喺到先勁 屈指一算 廿年

我都重睇緊小說
每年都重睇一次 每次睇都覺得正

鄧不利多死左，哈利似喪偶 多過 似死左個人導師咁（死神既禮物入邊，哈利一副：我明明好了解鄧不利多....）
令我覺得佢哋好似hehe咁，
樓主點睇？

剩係睇過電影，我諗黎諗去都唔明既然魁地奇捉唔到金探子又唔完，捉到又送多150 分同即時完，咁其他人係個場度打黎打去到底為乜 除非個比數差得遠過150 分先有意義，otherwise 係冇影響賽果？
好啦當有一隊輸多過150 分咁個搜捕手係咪就應該見到金探子都唔捉住，反而要攻擊對方個搜捕手避免場比賽中止？
即係搜捕手能力先係決定場波勝負，到底其他球員個意義係邊度？

我拎例子答你
第4集 保加利亞vs英格蘭 最後保加利亞捉到金探子
但輸左十分 咁你諗其他人重唔重要

呢個我都想問

好啦當有一隊輸多過150 分咁個搜捕手係咪就應該見到金探子都唔捉住，反而要攻擊對方個搜捕手避免場比賽中止？

其實係 最起碼都要和番

咁即係保加利亞個搜捕手犯錯，唔應該係自己team落後160 分既時間捉金探子 當然啦你話比數好似股價咁彈上彈落就冇計

好想睇佢地個廚房

90 年代天狼星已經用火爐 facetime 哈利

嗰場係英格蘭個搜捕手見到金探子 但比保加利亞截左胡
所以有時要睇情況 如果佢當下唔捉 保加利亞係會大敗（本身都大敗緊）

第七集鄧不利多將金探子比咗哈利
上面寫咗句野(唔記得咗係咩)
果句野究竟係咩意思？
點解哈利最尾走入森林挑佛地魔機果陣就知道係要對佢講我就黎死?

羅琳出左本 Quidditch through the age 有講過有場比賽 non stop 打撚左成個禮拜，d 球員攰到仆街
seeker 為左 end game
自己輸波都要捉

你落後超過 150 分，即係對方領先多過 150
佢捉到就會 end game sure win ，所以對家會心急
所以你可以扮見到隻 golden snitch /阻住佢/夾埋打擊手搞鳩佢擾敵

我在終結開啟
即係到哈利有送死意識嗰陣 粒石先會比佢

呢個好笑

唔記得第幾集 點解哈利同榮恩過唔到9又3/4月台

點解電影入面有d巫師唔洗念咒語就可以用魔杖同人對打?
但例如去去武器走依d就要念出聲?

2
過左時間 月台封左

無聲咒 需要高度專注力
但有時會令力量下跌

只係睇過電影

第一集：悶，可能兒童向
第二集：正常，似返正常電影
第三集：普通
第四集：爆谷電影，電腦特技爆爆爆
第五集：悶到痴咗線

放棄咗入戲院
之後睇碟

第六集：比多次機會，都係勁悶
第七集(上)：結局唯有睇埋佢，中規中距仆街仲有下集
第七集(下)：創新呃錢先河，大結局死死氣睇埋

hp迷lm
樓主有無睇外國hp fans寫嘅fun fact/headcanon postcanon(唔係好識點叫)?
佢地cover到書寫唔到嘅細緻位 有啲仲寫得好過羅琳

對 葛林戴華德
呢個名好深刻
因為個名似 劉德華

好似話原本個結局唔係咁 係cg好難整到一開始個結局 所以羅琳先改寫到好tvb feel

鄧不利多好似仲發明咗用護法溝通嘅方法 當時鳳凰會成員之間使用

between, 孖仔死咗一個個心沉咗

大陸有人專門寫依啲 之前喺知乎睇過
如果唔想睇殘體 就hpfl多

點解妙麗入學前係屋企試用魔法冇俾人趕出校

Hp迷留名
基本上七集都睇過曬十次以上
唯獨第五集個紗門唔係好明
係咪通往死亡嘅門？露娜同哈利聽到嘅人聲係？魔法部研究緊死亡？

其實可以輸到150分都幾撚廢，現實一場比賽可以輸到咁撚多有咩好睇？

保加利亞打愛爾蘭嗰場就係咁
後者屈火閃電

係咪通往死亡嘅門？
係
露娜同哈利聽到嘅人聲係？
有人提出過 見過人死先會聽到有人聲 你當門另一面係靈界朋友講野啦
魔法部研究緊死亡？
係 重有時間 預言 行星 大腦

請列出書中頭十實力排名

Call 機咁只可以 send 好簡短既 msg

同埋校長 d 畫可以行黎行去

想問霍格華茲大戰啲老師係原著有冇咩作為

George因為咁而無法再施展護法 因為佢最開心嘅回憶都係同Fred一齊嘅
屌

有 特別係孚立維

我知佢原著係決鬥冠軍，仲好受人敬重
但係套戲入面好似弱智咁成日比人玩我好記得大戰個陣有個巨人追住佢跑，都唔知係咪導演玩9佢

咩都唔講，淨係講波比，出現過兩集，明明佢戲份幾多，當年睇書見到波比死咗喊咗出嚟哈利攬住波比同親手刻個墳

係 之前重有比海格拎枝叉吉落隻手到

點睇muggle quidditch

多比明明2，4，5，6，7都有佢出場
但戲就搞撚到⋯

仲有比八婆桃樂絲拎捲尺度高
不過起碼有份放結界

戲真係拍唔到好多位
譬如老佛一揪三個幕 打三個老師

係咪麥教授，孚立維同魔藥學個教授小說呢段篇幅長唔長？
另外芽菜教授戲份係咪一樣都係咁少？套戲好少描述Hufflepuff，除左西追都up唔出邊個學生係呢個學院

好似係 我唔記得太清楚
篇幅唔長 因為佢三個比啲符語打到彈開曬

如果喺hufflepuff嗰方面 多數喺小說裡面上藥草學嗰陣 先會同啲學生多啲互動

究竟巫師法力係點樣量度？成日話某某法力高強，其實點樣先可以增強自己法力？

魔杖係有指向性

唔係多比封左咩

你岩

書嚟講最中意第四集

接骨木魔杖
持有人死左/持有人被施術者 去除武器 就會轉變
首先係 鄧不利多 之後比馬份 用 去去武器走
令到支魔杖變左 馬份
再由哈利 用 去去武器走 變成哈利

我無睇小說

睇電影最唔明係去魔法部搶預言球，搶到又點，打爛左又點
點解可以打爛，一開始攞左個波波掟爛佢咪得囉

其實魔法世界係咪同普通麻瓜住嘅地球，位於唔同次元？

再補充少少
鄧不利多之所以一定要搵snape殺佢 除左因為想snape完全得到voldemort嘅信任之外 仲因為如果佢係自願地俾打敗 wand嘅主人都係唔會變 佢想透過呢樣嘢令到elder wand唔再屬於任何人而馬份對佢嘅去去武器走係計劃之外嘅事

入學前點趕出校

Weasley屋企點解咁窮，唔係純血家族咩

有寫？邊度？想睇下二戰喺哈利波特世界觀點portray

但最多只係靠畫中人傳訊，冇得直接對話
而且我記得畫入面D人就算可以轉移去遠距離，都要果邊有同一幅畫先得

電話人人隨身帶
但你出左街咁易搵到火爐咩

點解鳳凰會密令個集開頭要一班人變哈利 而唔係哈利變其他人

同一個世界，只係用魔法隱藏咗

細細個果陣想去Hogwarts，大個左就反而想去Mahoutokoro (位於日本既School of Magic)

點解衛斯理身為神聖28，點解咁窮
人地馬份同樣神聖28，咁有錢

照計亞洲人其實係要去日本讀書

咁佢地可以隨時隨地 Aparate 已經唔使帶電話 la
學校範圍禁止左之嘛

記得有預告過怪獸3有一半故事係亞洲發展 希望到時候會講多啲亞洲魔法世界同埋日本學校

唔係，係麥教授+史拉轟+金利(正氣師、未來的魔法部長)

無鼻佬一揪三係麥教授+史拉轟+金利(正氣師、未來的魔法部長)

赫夫帕夫除左西追之外最出名係小仙女·東施、口臭仔災萊耶

海格電影第5集打後變左可有可無咁

補充下，唔記得邊到睇到嘅分析，話帷幔係西方就係分隔兩個世界嘅象徵，出處係聖經。所以係魔法部裏面天狼星穿過帷幔都係直接描述緊天狼星通往第二個世界，無論天狼星係俾帷幔帶走定俾貝拉射嘅第二束光殺死。

《馬太福音》曾經記載：耶穌死去時，神廟的帷幔從上到下斷成兩截，地動山搖、岩石崩裂、墳墓都被打開…… 《新約》中，帷幔代表生死兩個世界，有拱門的地方叫聖地，被稱為最神聖的地方。 牧師歐文的一本《帷幔後的另一個世界》揭示死後的靈魂把圖像通過帷幔傳遞到他的頭腦中，幽靈用種種方式同活人說話。

一直覺得書同電影第五集都唔好睇
原因係恩不理居
電影版cut走埋後期全校有心為難佢果D細節位
例如雙子整沼澤，D人識清理但特登唔幫佢果D都冇晒
好想睇條八婆仆街

正集師呢個譯名好型

魔法部大戰
好似書係鄧不利多對付佛地魔之餘仲有餘力保哈利同對付貝拉
電影變左單挑
冇左果種遊刃有餘既感覺
個人覺得鄧不利多單挑應該完勝佛地魔

Pottermore

佢地雙方都需要粒波

其實一路唔明
點解係火杯迷宮入面，哈利比krum支魔杖指住果時
Krum係未夜盲定睇唔到唔郁既野？
唔係點會唔打佢

比人落左蠻橫咒 要保護哈利而唔係傷害佢

金利套戲入面係著紫色袍個黑人？好似冇乜介紹過佢咁

咁粒波有咩用
有會點
爛左會點

粒波係預言球

預言是在哈利的出生前在神秘部門被紀錄下的，明顯地有關佛地魔與哈利，且只有與該預言有關的人才能拿起該水晶預言球,佛地魔不想冒著被發現的危險去取得水晶球，因此他誘惑哈利為他進入取得水晶球。 佛地魔在哈利未出生時，就已經得知預言的前半段是「擁有消滅黑魔王能力的人將出生」因此，在哈利還是嬰兒的時候，佛地魔就為了前半段的預言而企圖謀殺哈利但失敗，而這也促使佛地魔垮台的原因，因此佛地魔決定去聽聽整個預言，希望理解如何殺死哈利。

話鄧不利多好有 style o個個黑人

生太多 得老豆一份收入

咁其實點分實力高低？同一個魔法
係鬥快，鬥魔杖？

粒波係一個預言
預言係講述佛地魔點被打敗，講哈利係打敗佛地魔嘅關鍵
個預言係催老妮見工嗰陣講畀鄧不利多
當年佛地魔聽咗半個預言（Snape偷聽咗一半覆述畀佛地魔），然後去咗殺哈利，但backfire
所以佢重生後就好想知全個預言係咩

但預言球只可以由被預言者（哈利/佛地魔）攞起同使用
哈利被佛地魔呃去偷預言
但哈利唔知係咩嚟
上面又有佢個名，所以無一開波就打爛

生太多個
老豆又無大志，喺魔法部做啲一世無得上位嘅濕鳩中層
一份糧養咁多個自然窮

pottermore / fantastic beast

樓主有冇玩hpfl同月台？

衛斯理生太多個，一個老豆打份牛工梗係窮
同神聖28好憎衛斯理，叫佢哋做blood traitor，上流社會生活唔受佢哋玩

係，但好多人學唔識apparition，因為係高級魔法同有一定危險性，唔專心會斷手斷腳
所以有好多廢巫師/有細路嘅巫師會寧願用floo / broomstick

floo都可以facetime
但首先屋企要有火爐 同魔法部有監控火爐溝通
dursley屋企就係封咗火爐裝電爐，所以weasley floo去dursley屋企接哈利搞到要炸咗間屋

個人認為全套書嘅仆街順序為
Cornelius Fudge > Dolores Umbridge > Voldemort

點解去去武器走可以同索命咒挑機

Krum畀假Moody (食死人)落咗Imperius Curse
要幫哈利清走障礙同其他參賽者去攞獎杯
獎杯係portkey，send哈利幫佛地魔重生

鬥個巫師嘅修行同能力
所以點解要返學

無呀，咩嚟

第一次因為twin core，兄弟魔杖互相攻擊會連結
第二次因為哈利係master of elder wand

咁我著到iron man咁咪無敵？

二千零初嗰陣網路未咁發達 華人主要依兩個地方傾哈利波特

同神聖28好憎衛斯理，叫佢哋做blood traitor

Why

有冇睇埋fantastic beasts?
個時睇完fb2睇到成頭問號
係連登追post先發現原來唔少細節係hp書有提過有關連 個下即刻覺得自己係假粉

一招石化你就郁唔到，著到Hulkbuster咁都冇用
而且有粉身碎骨可以打爆你套甲

其實索命咒本身唔係咩好強大嘅魔法，要殺人有好多種方法可以殺，只不過索命咒只有一種功能：殺人，所以先會犯法

索命咒都要睇巫師本身法力 普通巫師用未必殺到人

佢叫多比啊......

應該睇你施咒成功率、魔法完成度同可否無聲施法

例如護法咒係高深既魔法

而無聲咒又需要高技巧

如果一個巫師🧙🏻‍♀️可以conjure a non verbal corporeal patronus 佢魔法水平應該十分高

btw一定有準則既，佢地有普巫測試嘛

書咁正，可惜電影拍得最失敗就係第四集

套野好多位重未解釋到

想講書最好睇系火盃的考驗
結果最垃圾嘅電影都係呢個
好失望

電影最正嘅應該系阿茲卡班的逃犯
同鳳凰會的密令

仲要有好多bug

咩係神聖28

28個純血家族

有呀
fb2完全係fan service
但有啲失望

我睇書睇到多比死都喊咗好耐
同哈利行去forbidden forest嗰段都喊到仆街

姐係全英國得28個純血家族？

因為衛斯理出名親麻瓜
會同麻瓜做朋友同麻瓜後代結婚
其他純血家族覺得佢哋污染咗純血

我嗰陣上台灣個forum同mugglenet

麥教授嗰part真係睇到好無奈
咁樣搞尻人

真
但最失望唔係fb
係cursed child
我又買書又特登去倫敦睇
上下集買飛用咗成千蚊，套劇寫得仲差過同人

諗起同人寫如果哈利係女仔，snape會點

根本哈利波特就應該出劇集
電影7集邊有可能講哂每本書

仲有索命咒命中左係無破解方法，所以哈利死唔去先係奇蹟
仲有索命咒唔一定無物理傷害係睇施術者能力，佛地魔vs鄧不利多個陣用索命咒可以打到野粉碎同埋爆炸

電影第4集哈利頭髮特別長有冇咩原因？

鐘意石內卜， 唔鐘意鄧不多利

變晒做哈利咁老佛要殺晒7個 咪耐d時間
哈利只可以變到其中一個人
咁殺2個快好多

妙麗果個elf平權協會點解後尾冇講？

換校長果集佢地一齊飛走睇到喊
抗爭先鋒

spew？
第7集有講 班小精靈沖出廚房幫手打食死人

個人幾中意睇fantastic beasts ，雖然fb2個劇本真係寫到1999，
（如果冇睇開書+唔專心睇第一次睇個下根本冇可能睇得明。）
但可能因為係書迷+好鍾意鄧不利多
所以對之後嘅故事發展依然好有興趣。

但睇cursed child個陣就真係好失望

上網睇先知原來多比去咗霍格華茲做廚房佬

而家睇返，妙麗根本係終極白左

未計魔仗仲會選擇自己既主人

現實世界啲𡃁仔成年唔見左人去玩魔法
啲人唔覺得奇怪

佢老豆擔屎唔偷食個種

Ching覺得邊集拍得最好
我鍾意2

麻瓜同巫師同一個世界嚟，冇分開到，只係魔法界落咗掩飾唔俾你見到佢啲嘢，實際上係存在嘅。
入hogwarts讀果陣就等如讀寄宿學校，唔出現都冇乜出奇㗎。成年之後仍然會係麻瓜社會出現，魔法部咪係正倫敦白廳地下，都要打電話經個電話亭落去；聖蒙果醫院直程係偽裝成間舊百貨公司混入麻瓜建築中。書入面都寫德思禮一家隔嚟就住咗個爆竹一直睇住哈利。
魔法界從來並存係麻瓜之中，只係行係你旁邊係巫師你唔知啫。

我淨係醒起甜版

同埋記得好似睇第5集書有講魔法部有派人去英國搵個總理傾野 類似傾點保護總理 因為食死人開始想搞鳩麻瓜世界
仲有好似近城堡個地方會有牌棟住寫危險 禁區勿入 麻瓜經過自然會調頭

Draco變女仔仲正，金髮傲嬌大小姐

講錯 英國係首相至岩

係，因為傾完英國首相就要好似黑超特警咁去作啲鳩嘢去掩飾魔法界打仗帶嚟麻瓜無法解釋嘅破壞

5最後好似有講
跟住6一開頭就去左搵 好搞笑

羅琳話妙麗係黑人

淨計電影嘅話，我agree

政府點處理魔法師
即係職業 交稅 方面係點

妙麗嗰陣拎左支火閃電比麥教授
睇到我好撚炆

哈力同炒麗有無扑過野

2014年2月，愛瑪·屈臣為英國《Wonderland》雜誌（Wonderland Magazine）專訪羅琳，羅琳承認，妙麗比較適合與哈利結婚，設定榮恩與妙麗結婚是錯誤，榮恩與妙麗的婚姻最後恐怕會走上「婚姻諮詢」一途，「妙麗跟榮恩結為夫妻背後的理由，與文學創作不大，而是跟我堅持忠於最初構想有很大關係」，設定榮恩與妙麗結婚「出自非常私人的理由，而非可信的理由」；愛瑪·屈臣則說，她同意羅琳的說法，「我認為很多粉絲也有同感，也懷疑榮恩是否真的能讓妙麗幸福」

廢柴老公

Fred and George死一個真係好殘忍
Lupin and Tonks一齊無耐就死都好慘，仲要係畫面外死，見屍先知死咗

cursed child
根本係同人然後羅琳endorse嚟搵錢，dllm

其實應該咁做，哈利班on9唔記得第一集同第二集佢點樣差d係掃把跌落黎

3，不過無乜人agree
我鐘意天狼星

妙麗由第一集一開始已經係左膠

無，書入面妙麗唔靚，金妮先係校花，金妮食極多仔

Agree
未上7之前都係依集評分最高 （imab）
重要當年套戲個官網設計又靚又好玩

嚴格黎講，妙麗係d牙唔靚，第4集整完d牙已經靚左好多

咁所有人變晒瘋眼都得啫

但報紙d相識得郁，細個覺得好正

粒假眼好似變唔到出黎

第4定第5集講勁多妙麗想搞起個spew, 但之後好似冇左回事, 係咪jk rowling失能左憶

妙麗2019年做左魔法部長，波特家、衛斯里家、霍格華茲歸佢邊，到時點搞都得啦

哈利喺鳳凰會嗰集用過酷刑咒打貝拉， 第七集用橫蠻咒去控制妖精，應該冇用過索命咒

無啦 佢喺第五集見到多比之後放棄左
最主要係廚房班小精靈唔領情 得多比接受

我講rowling個篇幅勁奇怪, 寫寫下唔寫

書第一集係1997年出
即係佢構思故事係再早啲年代嘅事
可唔可以唔好用依家嘅科技咩whatsapp嚟比

嗰時email都要有電腦先睇到啦
咪同佢地要搵火爐差唔多

第六集套電影好似變左愛情片咁
係咁講榮恩同妙麗點點點
臨尾 Snape 講句「I am the half blood prince」就完
咁多集電影 第六集就最垃圾

睇完FB2後， 而家見親Nagini都諗金秀賢俾人斬頭好L慘～

抵斬 屌嗱媽 喺個呀婆到口爆出黎

一諗起無鼻佬復活之前日日啜金秀賢個lin頭、飲佢D人奶就扯旗

而家蘋果動都識郁

Lavender Brown: Won won

第3集真係好正

我都有飛去倫敦睇 cursed child
記得果陣搶飛搶得好緊要
我買成年之後既飛

佢啲 time travel 特技係做得靚
又真係做到現場有魔法咁
但劇情真係好令人失望

Agree 第三集最好睇呀
我記得之前睇過呢個分析
都係話第三集既運鏡做得最好

咁細個果時冇apps
睇識郁既新聞得電視，但個感覺唔同睇報紙

有冇link

細個覺得葛萊分多係最好
大個咗會覺得赫夫柏夫先係教育嘅典範
跟住雷文克勞

葛萊分多同史來哲林根本無分別

邊個係死神

撕淌三步殺都可以致命
得石內卜一個識解咒(之後死埋
咁點解仲要冒犯法風險用索命咒去殺人？用呢個殺咪得
因為冇乜人知呢個咒語？淨係寫咗喺混血王子本書度

唔係中左就必死，弗雷打中左都死唔去
只係石內卜施法加上及時既醫療可以達到完全治愈

個故仔成廿幾年前出
攞依家啲科技黎比

書好睇過電影好多，早排先睇返小說
有陣時書有啲內容幾搞笑，但電影冇拍出黎。
只可以講話電影將啲場景同角式實體化之後，幫助我睇小說個陣幻想返啲情景出黎。

石內卜打中左佢隻耳 其實嗰陣已經有生命危險
但依個咒要令人失血過多而死 唔似索命咒咁快

有呀
我到而家仲會睇hp theorists

正解，griffindor仲要成班衝動撚

sectumsepra個作用係割肉
可以致命但唔等於一定致命
索命咒係中咗即死

殺人有好多方法，索命咒係只係殺人，同即死無得避，歷史上得哈利生還過

同小說解釋多好多嘢

唔係十進制係咩？

唔係呀
//Hagrid explains: "Seventeen silver Sickles to a Galleon and twenty-nine Knuts to a Sickle, it’s easy enough."//

你指tales of beedle the bard入面嗰個？

金幣呢part唔係講緊匯率咋咩？如果魔法師嘅數學係數到10然後進一位，都係十進制

班小精靈有奴性
覺得自己價值係服務班巫師
同班藍屍一樣叫唔醒 算啦

哈利波特本身就有好多左膠思想，咁你又睇

點解精靈進攻咁勁要打後衛?

去ig tumblr reddit搵 多到你睇唔哂 想睇fanfic就去ao3 咩ship都有
有啲係討論劇情細節 有啲係ff額外劇情 兩款都好正

Fantastic Beast 入面啲黑魔法放兩條魔法火龍
已經清硬場咁滯
主角一群都要搵10幾個一齊施法破解

肯定係3
美術指導一流
氣氛喧染，成個電影節奏控制，改編而cut咗嘅劇情
真係最少10分滿分有8分以上
4567我只會話係平平穩穩
3真係一套正電影要有嘅元素都齊

之前訪問講過JK 覺得自己細個好似妙麗咁，咁即係妙麗係代表佢

而榮恩唔知係咪代表佢以前既一個好友，可能佢男朋友個類（9估）
佢曾經講過密室個段哈利同榮恩坐飛車好悠閒個段文字，靈感係出自佢以前同個男性好友遊車河既回憶

雖然JK人大左睇法唔同，都明
但個種榮恩襯唔起妙麗既感覺，真係令我好唔鍾意

咪咁認真，個時JK 出劇本書個時都劃左清界線，基本上都係賣左俾個劇作家自己寫，佢好似剩做睇同修定個個

根本上就係官方同人

如果依家先拍電影，我咁肯定三個主角是旦一個係黑人，老師有黑人
以我記憶好似得兩個黑人角色有對白

第3 係開咗有黑暗feel ge 一集
畫面長期都偏暗

dean & kingsley? 又好似真係諗唔到多一個...

想借po一屌
我只想講20週年紀念版（台版）小說令我好撚燥

ys

到底d咒語唸出黎係比邊個聽？係咪所有咒語都有無聲版？
如果我勁細聲唸咒得唔得？

邊個發明咒語？點樣發明？

點解calmly會變左咁？有無人答到我？？

電影來講3真係最好睇，感覺係最滿足到書迷同第一次睇hp嘅人
（好多冇睇開hp嘅frd都話阿茲卡班的逃犯係最正）

運鏡真係好正，尤其是黑魔法堂飛入櫃個段
同哈利妙麗比lupin追個段1take過
劇情又最緊湊易明，改得唔多，但又唔會因為冇睇過書就問晒號。
然後又有sirius lupin trelawney呢啲重要嘅新人物出場

相反4之後嘅電影冇睇書基本上係好難記得佢up左啲嘜，又改左好多劇情

Hermione舞台版係黑人

咪就係呢段搞到好多中意鄧不利多嘅fans嬲囉，
因為鄧不利多根本就唔會咁樣大聲呼呼喝喝
所以啲人就將書同電影calmly個對比整成meme

我覺得個封面靚唔靚都見仁見智，但對比泰國個啲就真係差好遠，好明顯係冇用心去策劃囉

最嘔心都係個出版商，咁多人屌你改唔切個書側都算啦，
仲要瘋狂開post講到自己個封面幾得jk rowling心個畫家幾用心，講到自己好比心機策劃個20週年咁，
明明就一啲誠意都冇，屌啦

（利申因為冇睇過中文版所以都係買左，
但第二本個封面真係好中二病啊屌）

我00年開始睇，嗰陣撚知咩係左膠咩

DID YA PUT YER NAME IN THE GOBLET OF FIYAHHHHHHH???????????

好撚痴線
衛斯理明明基恩極強大
成個家族都係紅頭多雀斑
去到舞台劇，Rose變咗黑髮黑人無雀斑

樓豬覺得最唔好睇係邊集

第6集其中一條主線就係練無聲咒，係高級施法技巧，其他魔法生物好似天生就識，例如小精靈

其實條邊我反而都算，（話時話佢而家好似改咗冇邊變返全白）個問題係個書脊，我一定就屌咗聲，根本魔女宅急便！本身期待佢會有box set，但皇冠都講咗唔會有了，所以20週年繁中版我pass#shocki
我同你相反，我有初版繁中版，咁搞今次可能買英文box set。
你睇吓中文我覺得ok，不過係咪真係譯得好好就唔知，但起碼我冇覺得睇到一舊雲。同埋今次20呢個版好似話有統一人名，校正同新翻。

d 台灣人搵到個插畫師d 舊作品，有張同依家個封底89成似，話佢用舊圖

好記得個時d 人笑佢條白邊係側漏

其實佢重點應該係十周年，繁中翻譯同時七本統一修正版，但後尾見有書迷睇完新版，話有d 漏句同譯錯都無改返晒

真心今次所有野好差，我本身都諗住會唔會為個翻譯重買

算啦，頭兩集個個校長先係似
講野不慍不火，同時睿智既樣，但過左身⋯

老實講祖迪羅扮校長都似過第3集後個個
佢好似純粹因為覺得三以後劇情偏沉重，佢就專演成校長好狂躁咁

屋企本第五集已經爛左 依家都唔知買新定買番舊好
睇番先知 本野03年買

我完全係為左翻譯而買，
因為聽人講初代好多譯名冇統一到

我都覺得個書脊白邊冇問題，
但個畫真係好有問題囉
仲係咁用唔可以掂到華納版權做藉口，
屌擺明就係用舊畫啦，
個畫家自己都認左

個城堡似beauxbatons多過hogwarts同個魔女宅急變畫風都算，
個堆白鴿想點啊，
換成貓頭鷹都唔會比人屌得咁勁啦

翻譯個啲問題我都有睇過兩者有咩分別
的確新版睇落通順啲 特別係人名方面

插畫個邊就⋯新舊版都無眼睇

我覺得係導演問題

係時候轉睇英文了

我都中意第三集，因為唔洗面對佛地魔

書入面好似冇明確講鄧不利多有幾勁
但佢事跡有顯示
主要係年輕成就令佢一舉成名：

eg

霍格華茲葛萊分多學院級長（五年級）→男學生主席（七年級）

在學期間發現龍血的12種用途

與鍊金術師尼樂·勒梅合作煉出魔法石

國際巫師聯盟主席

巫審加碼首席巫師

梅林勳爵士團第一級大法師

巴奈克·芬克利傑出符咒獎

巫審加碼英國青年代表

開羅國際煉金術會議創會貢獻金牌獎

至少3次回絕擔任魔法部長的機會（基於原著），有說法是12次。

伊史坦堡巫師和平條約簽署代表

鳳凰會創始人兼首任會長

霍格華茲魔法與巫術學院校長

葛林戴華德差唔多統治成個歐洲
鄧不利多擊敗佢並獲得接骨木魔杖擁有權

至於佢後生嗰陣係有同葛林戴華德聯手企圖統治麻瓜 因為麻瓜欺凌佢呀妹 因此佢討厭麻瓜

而佢亦鐘意葛林戴華德 即使暗地覺得有問題 都忽略左

今次英文版個學院version都幾靚
不過20週年來講泰國版贏晒，
彩蛋勁多，又有內頁插圖

呢個都係我鐘意嘅原因
同講marauders 好正

最憎第3集電影，因為接近cut哂學院魁地奇，話哂第1次攞冠軍

真係好鍾意阿鄧，經歷左咁多野最後都係選擇做個保護麻瓜同巫師嘅強者

所以真係好想快啲睇fb3，
想知道葛林戴華德走左之後鄧不利多點重新振作，同埋血盟係點樣打破

（仲有就係jude law同johnny depp真係好正）

但係我覺得 醫院 魔法部 Dumbledore army 係好睇喎 只係成本書有啲沉重 因為係講緊死亡
電影不予置評

金利 係大戰後期嘅魔法部長 正氣師 法力高強
喺第六集被魔法部派咗去英國prime Minister Office 保護佢
書睇依part好好笑:因為Prime Minister 唔鍾意魔法部 巫師 之後佢同Minister of magic 傾計讚金利做嘢叻 minister of Magic 先話其實佢都係巫師 安插左喺佢身邊嘅線眼

魔杖只係將巫師嘅法力凝聚 但魔杖嘅配合都好重要
要啱佢嘅性格同能力先得

例如Ron用咗佢呀哥嘅魔杖 奈威用咗佢阿爸嘅

因為係魔杖選巫師 用咗唔適合嘅魔杖 令到佢地自己本身能力差左

麥教授係書好似有試過被人打到入院
可惜電影冇拍
好難想像咁有威嚴嘅老師都被人打到入廠
如果啲細節位都拍埋變做劇集應該都要好多集

點解電影第1集同之後嘅孚立維唔同咗造型

第五集考緊天文學嗰幕？
唔怪得佢 嗰幕佢根本無出手 就比幾個正氣師偷襲
記住 係正氣師

我唔太鐘意非哈利系列既周邊作品
包括
cursed child (最討厭)
fantastic beasts

只希望JK 兜到fb 如果兜唔到我會嬲
太多bugs會令我接受唔到

我想講鳳凰會都拍得好差
最好睇係阿茲卡班

有啲真係兜唔到 好似麥教授咁 咪夾硬過左去算

書寫鄧不利多同佛地魔打個到明明就好精彩，
鄧不利多都一直佔上風，

但電影就整到佛地魔壓住鄧不利多來打咁
哈利又唔知係到做嘜尻

dobby明明係重要角色比gillyweed 做咩出都唔出

多比4 5 6明明應該出場
但⋯

我都好鐘意老鄧 好想睇 但我怕JK搞唔掂
有Bugs 我寧願佢唔拍

一直都係因為哈利佢喺malfoy mansion搶draco魔杖所以真正擁有 佛地魔就無
但係我一直唔明嘅係點解一個聖物可以比哈利喺最後一嘢pak斷

發現電影版好鍾意削走啲重要角色嘅戲份
榮恩肯定係最可憐，
好多戲份都比左妙麗

書唔係咁㗎
電影改呢part改到莫名其妙

小說入面哈利係講elder wand放翻落老鄧個棺材入面，
希望可以中斷呢枝魔杖嘅血腥史

cursed child 根本就係劣質fanfiction淨係voldemort有個女呢個劇情我已經頂唔撚順

我覺得
阿茲卡班> 死神p1，2> 鳳凰會 > ...... >火盃

我知呀我就係唔明點解電影可以改到咁on9

哩個真 四大傳奇魔法師
況且個魔法世界嘅世界觀仲未完整
點樣先可以變強 魔法嘅能量來自於咩野
仲有鄧不利多後生果陣對魔法嘅狂熱

可能唔想又有人做羅拉掛

覺得死神的聖物真係改得最垃圾

葛林戴華德明明冇爆到elder wand係邊電影又改

elder wand又唔知做嘜尻要拍斷佢

榮恩發脾氣個到明明就係哈利自己講自己冇老豆老母，
又改到變左榮恩講，
搞到勁多冇睇小說嘅人覺得榮恩又廢又黑人憎

妙麗哈利跳舞個段又長，嘥曬啲時間

就係因為魔法方便所以冇人會研究科技

點解會hagrid accent

個人認為
電影：阿茲卡班> 魔法石> 密室 > 死神 1,2> 鳳凰會 >火盃 > 混血

我覺得改做啪斷枝wand又唔係真係咁差啫

想問下書入面有冇詳細講鄧不利多嘅大佬同細妹?
佢大佬好似好勁咁 但係又冇咩人識(電影版)
求屌醒

有有有ariana！
講曬佢細佬成家人嘅故事經過 同埋點解唔比ariana出黎等等

我覺得戲劇效果係幾靚 可以突顯到佢唔逃避死亡 但如果書嘅fans睇就不禁會有少少嬲

個人認為，扭橋精彩度

書:魔法石>阿茲卡班>火盃>鳳凰會>混血>密室>死神

都係嘅 始終係chris columbus 憑空想像呢個世界觀出黎 同埋培育幾個唔識做戲嘅主角

佢大佬，鐘意屌山羊

嗰個係佢細佬唔係大佬
聖物有幾part都係講校長背景， 佢細佬同阿妹（等等）都係佢既黑暗史，佢阿妹既死同葛林戴華德有關（其實fb2後我都唔敢講呢個係咪事實既全部）

書嘅扭橋話我會係：
魔法石 > 混血 > 火盃 > 阿茲卡班 > 鳳凰會 > 死神=密室

嗰個阿鄧細佬來，叫Aberforth，
好衝動，中意格鬥多過讀書
＆非常鍾意山羊，
同阿妹Arianna都比較frd。

佢冇阿鄧咁聰明咁有志氣，所以啲人成日攞佢來同阿鄧比較。

同時佢都好唔中意佢阿哥成日同葛林戴華德一齊，
甚至打算帶埋arianna去搞事業，
就係因為咁惹到葛林戴華德，
3人決鬥最終導致左arianna死亡

Arianna真係最可憐嘅角色

多謝解答
佢嘅魔法師能力喺魔法界出唔出名? 有冇人提過佢個名?

唔出名，普遍人都係叫佢鄧不利多嘅平庸細佬，
不過都上個一次報，
就係佢對一隻山羊濫用魔法
所以比人告上報

信唔信呢個世界真係有麻瓜同魔法嘅世界, 只係形式一樣, 但書嘅魔法同現實嘅唔同, 總覺得作者只係用左harry porter 表達左世上真係有兩個唔同嘅世界

sorry for 1999, 希望大家明白我講咩啦

如果因為呢個原因而討厭第3集
你應該集集都好討厭
笑死

有冇人覺得好笑？

我記得第四集穆迪教3種不赦咒，教學生向佢施展索命咒，穆迪冇乜事好似淨係流下鼻血

Agger 啊，細個入戲院睇
唔識咩分析同分鏡嗰啲
單純覺得1-3比，3個氣氛好唔同
係鍾意3多啲
之後岀埋其他集數都冇改變過呢個諗法
就算之後好dark都好

會同麻瓜後代結婚
咁仲叫唔叫純種

正皮係俾

劇情老套，人物性格同原著完全唔同
好後悔睇咗

羅琳咁都俾人用自己個朵
成班盲粉仲要讚

屌佢 榮恩都好多人中意㗎
過咗幾年就同電影角色一齊當眾話人廢柴 痴撚線

赫夫帕夫喺霍格華茲大戰中 係最多學生肯留底抗戰嘅學院
雖然佢哋無咩天賦 但係最純良

點解哈利頭髮咁深色

翻譯問題可以睇返d死忠實際比較

其實個問題除左譯名唔同，係本身有漏句未譯同有d 誤譯都無好好補飛

如果要買，就自己衡量下

老實講，如果係泰國封面，繁中版，我真心狗衝

真係唔知啦
始終哈利波特幾乎每集或者每2集換1個導演
我覺得成人演員個批好多都自己揸主意

電影氣氛營造得好好

哇hpfl 個網重喺到

如果佛地魔一開始去殺果個係奈威既話，係咪佢就會變左有閃電疤痕，仲做埋主角？
因為為之前話有二個男仔都係月尾出世，不過佛地魔揀咗哈利..

細個記得睇新聞話鄧不利多個演員拍第6集用粗口鬧導演

因為不赦咒係好需要你由心去施咒
你要真係想個個人死
eg crucio 係需要施咒者真心希望個個人受折磨
Avada Kedavra 應該都係一樣道理
而學生法力一定唔高
再加佢唔係要穆迪死

衰啲咩？
不過自從第4集換左導演之後 喺宣傳方面個勢的確係勁左好多

其實睇得出fb 出書應該好正
但問題佢唔肯寫書要寫劇本

上次FB2最個問題咪就係佢塞得太多內容入去

基本上有三條線⋯
大背景線係校長對決葛華
個集主線係紐特同青梅竹馬
副線仲有個個唔知闇閻乜鬼個個人形生物

紐特個青梅竹馬個條線咪就係又急又快又唔知做乜

書個ending太好了

master has given dobby no戲份, dobby is freeeeeeeeee

死剩呢個咋，網主真愛
FB電影上都仲搞欣賞會

係 雖然哈利同呀佛final battle之前嗰段對話有小小kam

yep 佛地魔太驚死亡 就算預言唔一定會實現 都照去殺其中一個

一定係去殺波特家，因為死神聖物

不過有人講開都想問
其實由幾時開始，d 人認定阿波佛佢屌山羊

第五係好出色
完美示範咩叫粉飾太平、洗腦教育同黨媒機器

草原跳的羊ah ma
佢嗰陣真係行得好前 二千年頭重要幫依個網搞左隻flash game
我記得我第一次同佢傾計 佢話佢讀緊大學
依家都應該過左40

係，中stunning spell
政權粉飾太平嘅犧牲品

佛地魔都唔知波特家有
再者件野又唔係喺佢地屋企

仲有winky呢...屌

扭橋位：
魔法石：奎若教授而非snape係偷石者; 哈利成為魔法石持有人
密室：Tom Riddle係Voldemort
阿茲卡班：Sirius 係好人; 哈利係湖邊救自己
火盃：穆迪係Barty Crouch Junior
鳳凰會：天狼星冇去Ministry of Magic; 鄧不利多全年冇理Harry係因為唔想俾Voldemort 利用Harry
混血： Snape 俾人bully; Half Blood Prince
死神：鄧不利多曾追尋統治麻瓜; Harry Potter 係Elder Wand主人

如有補充 歡迎再加!

個講法係七月男孩入面，奈威係純血，哈利係混血
其中上佢會殺晒兩個，但佢揀哈利先，即係身為混血既老佛都覺得混血對佢威脅大d, 結果係媽媽真係成功收左老佛皮，搞到佢要苟延殘喘

winky都算係火盃大線索 但係可能因為cut budget

第五集如果有多比會好好笑
講佢戴曬啲帽

JK 不如寫翻小說

混血： 鄧不利多被殺、攞完假locket徒勞無功
死神：snape一直都係好人

講開又講 我諗我最鍾意嘅角色應該係dobby佢好loyal同搞笑

我睇HP睇到後半 自動代入HK情況

你應該去留言支持下佢
真心覺得佢地好有心，個網係仲有人留言，討論咁

係，諗返當年做網黎講，佢地已經勁有心，keep到咁耐真係好厲害

個時FB 1上，有香港人協辦hpfl香港場，個時貪過癮有去，結果入場仲派佢地hpfl入面分社既貼紙
我收到都覺得超好笑，我都唔記得係我個舊acc填過咩

咁剩低0.1%就係啲人自創?
既然魔法可以自創咁點解得0.1%嘅魔法係自創?
同埋自己自創魔法有啲咩限制？

伊果卡卡夫係邊個

咁點解其他人過到?

我都想留言 但我連username都唔記得左
你話分社既話 無記錯佢當年隻flash game 個beta 1好似要你簡咩社
定唔知係開acc嗰陣要你答啲咩
只係記得嗰陣岩岩出左第五集小說 同第三集同戲

真心，

fb2睇多幾次同睇埋劇本嘅話其實幾令人期待
（至少身為鄧粉嘅我幾中意）

但咁多內容伏線拍成1集電影
真係over左，

尤其是lestrange家族個到，
屌第一次睇個陣真係load唔到佢up緊啲咩
佢仲要cut埋原本leta去舞會個段，
搞到一開始完全睇唔明佢細佬究竟發生左啲咩事

跟住credence同nagini條線又係cut左勁多，
好多人都唔get佢地兩個條感情線

好似7未個陣就開始有人講，
話咩如果唔係屌動物嘅話
點會搞到比人告

係，經過香港發生咁多野
都突然諗起鳳凰會個集 JK無經歷過咩，但寫得勁神準

我細個唔鍾意呢集，覺得哈利成日好暴躁，成日發脾氣，依家燒得埋黎，其實哈利表現得好正常

深刻個段，係個個血字勞動服務
個八婆自己身係魔法部，用埋d咁低莊既手法搞學生，玩到體罰，哈利隻手𠝹血𠝹到留疤

之後一開始唔明點解哈利唔幫下魔法部個邊，企同一陣線，當團結大家
結果係真心不了魔法部根本就係垃圾

哈利望住隻手一下，之後同個垃圾講我唔會講大話，再同意我係鄧不利多既人真心有骨氣

唔怪得之校長知道之後都勁感動，就係佢咁信校長，大結局成個計劃先通同成功

無記錯精靈嘅法力同成年巫師差唔多，所以可以用到某啲咒語去阻住哈利搭車。

利申：好耐無睇，記錯唔好屌

其實係咪書入面咁寫
我真心唔記得係邊度有提過類似既字眼

有呀，我好唔鐘意佢cut咗

Dumbledore一家五口住godircs hallow
同Bathilda Bagshot & The Potters係鄰居
Albus係大哥，由細到大都好叻
Aberforth係二佬，鐘意屌山羊
Ariana細個開始使用控制唔到嘅魔法，畀鄰居麻瓜細路發現，bully ariana
Ariana就有陰影，變咗唔敢用魔法，變得情緒有問題（fan theory係話ariana變咗obscurus）

鄧老豆用魔法教訓麻瓜細路，去咗坐監
後來媽媽又死咗
照顧一家三口嘅責任落咗喺Albus身上
但Albus太叻，太有野心，本身打算讀完書同老友Elphias Doge去環遊世界，點知要照顧屋企

就喺grad嗰個暑假，Albus被困喺屋企照顧細佬妹
Bathilda Bagshot個姪仔Gellert Grindelwald嚟咗Godrics Hallow玩
Albus & Grindelwald一見如故，Albus好高興終於有人同佢傾到計
兩個人好有野心想去搵死神聖物，想去統治麻瓜，Albus話係「For the greater good」

Aberforth屌柒Albus係咪唔理屋企
然後Aberforth Albus Grindelwald打起上嚟
呀妹被刺激發癲
混亂間畀唔知邊個嘅魔咒打死咗

Grindelwald見狀立即走佬
Albus勁自責
Aberforth嬲到喺Arianna喪禮打斷咗Albus個鼻
兩兄弟從此不相往來
後來Aberforth去咗開酒吧Hog's Head
同屌羊屌到畀人拉

好似係麗塔篇報導有提過下
唔記得係咪第4集

信，其實好多歷史文學都有記載witch burning之類嘅故事，我信真係有巫師

係
個故佢諗咁多內容，但佢唔走去砌做書，我真心諗唔通JK諗咩

如果話唔想寫小說又唔係，佢個個偵探系列又keep住有出

同老豆同色

3：Ron同害死哈利父母個男人同床共寑咗幾年

你講嘅巫師, 我會覺得即係依家嘅通靈者/靈媒, 佢地都有一d 科學解釋唔到嘅能力

係舊食死人同前校長，曾經出賣過其他食死人，佛地魔返生佢就走咗佬

開個新囉
其實我依家主要都係follow 佢地fb page 間唔中睇佢地出既post

都係出周年版先返去個網睇同留下言，諗緊如果無乜人入去留下言，驚佢地無動力繼續搞，始終好欣賞佢地燒熱情燒咁多年

我見佢地之前翻譯埋JK 因為武肺寫既免費兒童故

火杯書入面，
係鄧不利多講佢有一次因為對山羊濫用魔法而被控訴，搞到上晒全世界報紙

然後有個讀者問jkrowling究竟阿波佛對隻山羊做左啲咩，

佢問完個讀者幾歲（8歲）之後，
佢就笑笑口咁話
阿波佛其實係希望令隻羊乾淨啲，對角卷啲
（呢到記得唔太清楚不過應該冇錯嘅）

就係因為佢笑笑口咁答，所以啲人先ff佢屌羊

因為哈利最遲過，多比等其他人過晒先封

好不安
好想睇來源

佢係舊death eater
（即係火杯個集同snape講手個標記出翻來個位）

同時都係Durmstrang嘅校長。

照計月台附近有魔法部嘅人睇住
唔會唔知有隻小精靈用魔法

上網打「阿波佛 山羊」應該有

個陣係睇英文報導所以唔記得source係邊到

不過都有人估佢只係想用隻羊來變魔法比阿妹睇，

因為老鄧冇講佢幾時搞隻羊，
而阿妹未死個陣成日同阿波佛一齊放羊，

所以可能個陣阿妹仲未死只係想氹下佢開心姐

魔法部根本係廢，一開始係德思禮家明明係多比用魔法，結果屈埋落哈利度

英國海軍有屌羊傳統，因為女人唔上得海，咁d水手就帶d羊、豬上船，一出海幾個月唔埋岸，有羊可以搞

*女人唔上得船

等睇電影怪獸系列解答

真係一面天堂一面地獄
氹阿妹又似佢，但的確屌山羊真係俾人講左好耐

上網查完話佢個護法係山羊

樓上有人講究竟麻界科技定魔法邊樣勁
諗起好耐之前有人講過科學同魔法其實係人類發展既兩條路
中世紀時人類選咗魔法
近代人類選咗科學
兩者其實冇衝突

其實諗下諗下,如果用HP個世界觀寫個新故事
可以話老佛死後N年,一個新一代又出現
佢眼見麻界科技進步程度一日千里,於是諗出一個瘋狂既諗頭
就係完全摒棄老佛個種純血巫師至上既種族主義,改行科學魔法並用軍國主義,大量起用黑巫師同麻界世界科技精英,將兩種技術結合,例如將魔法同科技結合研發大殺傷力武器,藉此稱霸世界

佢真係好癲
佢連the tales of the beedle the bard入面最鍾意都係個污糟山羊故事

不過我都係prefer其他答案多過屌羊嘅，
如果真係屌羊嘅話我諗老鄧唔會笑笑口講出來掛

真心勁唔中意佢cut+改左鄧不利多家族同葛林戴華德嘅故事

冇咗個段根本齋睇電影根本就冇辦法理解到老鄧點解沉迷過死神的聖物

明明哈利同老鄧係火車站個陣，哈利同老鄧講
葛林戴華德唔講elder wand下落可能只係為左保護你墳墓個段，
明明就好感動

但佢就改撚咗，
甚至1899年godric hollow嘅事全部都只係輕輕帶過

但用羽毛筆點墨水寫字真係好落後
魔法世界入面無限墨水羽毛筆都唔係基本配備

鄧不利多係洞窟飲果d水，同警嫂噴果d藍色辣椒水，邊隻難飲d??

其實想問好耐

成個魔法世界有幾大？
亞洲有冇？佢哋算唔算身處同一個地球？
定係去左另一個空間？

其實都係地球
只不過用魔法隱藏咗啲地方

所以出世就算係個巫師
你鍾意嘅其實可以同麻瓜一齊生活

亞洲非洲一樣有自己嘅魔法政府同學校

自問全連登最熟《哈利波特》，熟過隔離Post ，你問我答

第一頁已經答錯問題

其實係佢對另外兩樣聖物都冇興趣， 亦都唔知集齊聖物會所向無敵呢個謠傳，所以唔係為聖物而揀波特家

睇老鄧就知 淨係開片先拎魔杖 平時不嬲都無詠唱
仲有第五集明明小說係老鄧屈住老佛打 但電影對打個part就拍到佢成個廢老咁

未飲過洞窟入面啲水答唔到
但洞窟入面啲水唔會周圍噴

1. 同麻瓜世界一樣咁大
2. 有，有自己魔法部，學校喺日本
3. 同一個地球，只係自己選擇隱藏，一嚟麻瓜會驚巫師，歷史唔少燒女巫嘅記載，二嚟麻瓜有咩搞唔掂就搵巫師會好煩。

魔法係基因嚟。麻瓜後代其實可能只係隔幾代遺傳。

隔離post都問過
點解luna同harry無發展落去做愛情
係咪純綷電影版拍出黎佢地chemistry太好
利申無睇書

隔離post唔會答到你 因為佢唔識
Btw 同人文都好多哈露

佛地魔到死都唔知咩係死神聖物

變左齊齊9up討論大會
仲諗住有人可以比啲權威答案我
我個harry potter hardcore fans都係話佢地只係soulmate
但答唔到我點解唔可以係愛

有好多原因，但最簡單哈利係外貌協會
張秋定金妮都係睇樣先，露娜無樣搞到哈利對佢無過電

Luna同Harry真係純友情
有好多電影scene係書無，例如係Luna同Harry喺森林嗰段

Luna係一個無朋友嘅怪人
細細個媽媽做實驗死咗，仲要Luna睇住佢死
Luna老豆係Quibbler老細，成日寫啲騎呢謠言當新聞（但最後成為唯一敢報真相嘅報紙 ）
所以Luna由細到大都好迷啲超自然騎呢嘢

Luna係學校被排擠，啲同學叫佢Looney
得金妮肯同佢玩，介紹畀哈利佢哋
去到Dumbledore's Army先叫做有歸屬感
所以佢亦都係對Dumbledore's Army最忠心嘅一個人（另一個係奈威）

第七集Luna被食死人劫走，威脅佢老豆唔準再報真相
哈利一班人去到Luna屋企見到Luna間房畫晒哈利妙麗榮恩金妮一堆人嘅樣加好多"Friends"嘅鏈連住大家

Luna個角色作用係顯示友情嘅偉大
同埋counter balance返妙麗嗰種know-it-all

加上哈利淨係屌靚女
一嚟就校花Cho
然後就勁多仔嘅校花金妮

突然諗起點解哈利老豆會有隱形斗蓬
佢點得黎

答咗啦，希望解答到

家族遺傳

家傳之寶
The Potters係Ignotus Peverell嘅後代
Peverell Brothers係死神故事中嘅三兄弟

真 哈利同露娜無一個位可以說服到班讀者
佢兩個有過電
就算兩個咁岩都係比人孤立 比人嘲笑

我鐘意奈威露娜、Hermione Draco

電影竟然仲要有原創scene
不過可能最後都係casting問題
如果金尼靚女番少少，做番書入面校花個位
我諗大家都唔會問點解哈利無同XX一齊

露娜要嘅唔係愛情
而係屬於一個群體嘅從屬感
而五年班之後Dumbledores Army半解散咗
得露娜奈威仲keep住check個coin睇下個聚會時間

書入面其實無咁多scene係哈露單獨相處

其實電影金尼我覺得幾靚
純粹存在感太低 所以大家先覺得佢地唔應該一齊 太過突然

cast Ginny嗰陣第五本都未寫好
加女大十八變，好難啦

我都覺
但書入面金妮甶入學前已暗戀哈利，金妮喺哈利面前口窒窒嘢都講唔到妙麗叫佢放款啲識下其他仔。金妮仔換仔換仔，終於有哈利注意，哈利心郁郁想追咗成年，等到金妮分咗手，然後Gryffindor贏Quidditch Cup之後一嘢錫落佢個嘴道一齊開始

電影冇乜時間比佛地魔表演下 要營造下佢大魔王嘅形象

點解頭2隻成日有計學院分
但之後又冇

電影第二集都睇得出係暗戀哈利
但係之後條線無啦啦斷咗幾集
哈利仔食唔到張秋之後無啦啦下一集又變咗想食金尼 跳撚到呢

鄧不利多阿妹有咩病
好似係情緒病但又冇詳細講？

因為反正鄧不利多最後係咪都會加額外分造馬比哈利贏

怪獸與他們的產地跟住落嚟嗰幾集應該會講多啲

小說其實有講 我覺得交代得算好

書有寫秋同哈利有短暫一齊過

秋成日因為西追成個林黛玉咁郁啲就喊

仲因爲妙麗同哈利玩埋一齊呷醋

最後哈利頂佢唔順分手

個集嗰個頭髮都幾長，我覺得唔係幾好睇
好似話真係純粹冇剪頭髮

佢係個比麻瓜見到佢用魔法，
然後比班麻瓜蝦，

搞到佢怕左自身體內嘅魔法，
一直抑壓住，
爆發嘅時候就變得特別恐怖。

（從fb推斷阿妹有可能係obscurial）

而鄧不利多家庭為左阿妹唔比人送入醫院，
所以先一直對外宣稱阿妹要養病。

唔係死神的聖物先變哈利咩

嗰集真係痴撚線
哈利 榮恩 奈威 兩個孖仔都長頭髮

一直覺得電影做得好差
第四集魔杖互相攻擊連結
你唔睇書/上網搵
根本唔知點解西追同埋哈利父母會出返黎

根據fantastic beast推斷係obscurus

係

LM

係死神的聖物 有7個哈利 分隊去洞穴屋 為左避盛智文同佢D手下 真哈利跟海格 嘿美同瘋眼死左

但好彩JK企得硬寫係榮妙
哈妙真係不了

其實一直都話三位主角cast得好，係因為性格真係似個角色性格

個時聽Emma講得出口問JK 點解妙麗同榮恩而唔係哈利，妙麗同榮恩唔會開心

再講JK 曾認為妙麗既未來係做部長

真心覺得妙麗呢個角色既走向真係好似Emma咁講
榮恩真係陰公

我覺得妙麗呢種人遲早都會同喀浪出軌

哈利因為外貌協會而揀金妮，真係好好彩

呼呼 前咒現

JK呢個煩膠 成日老是常出現 上次好似有講話咩後悔配左金妮 之類

Avada kedavra 本身係個bug。冇得用spell擋又即死 食死人基本上係咁spam呢照冇得輸。

其實原著最靚女係邊個？（一定唔係妙麗）

睇完呢堆野即刻諗起妙麗反白眼o個句「Dont you two read!?」
成間學校睇怕得佢有睇本 Hogwarts, A History

hogwarts嘅話ginny同張秋，
2個都係校花來
（都話哈利外貿協會㗎啦）

如果嘅出現過嘅人物，我諗會係花兒戴樂古
（姐係火盃替beauxbatons出賽，bill weasley個老婆）
因為佢有迷拉血統

*外貌*

唔好意思 我支持哈妙
從密室、火盃到最後死神聖物
妙麗一直相信哈利陪到佢最後
完全可以患難見真情
電影 跳舞嗰段簡直對哈妙黨公開處刑

老實講榮恩性格 自尊心太高
試過被人講係哈利跟班 同哈利嘈交
哈利俾錢叫孖仔買嘢俾榮恩 叫唔好講係佢俾錢
驚傷榮恩自尊
妙麗將來做魔法部部長 地位差咁遠
榮恩可能有日自尊心爆發同妙麗嘈交

點解同佛地魔最後嗰一戰
唔叫火杯考驗嗰兩間學校幫拖

盛智文

哈利死唔去係因為老佛on9係都要用哈利嘅血復活

我都勁中意
中英文小說都應該翻睇過五六次

佛地魔如果放棄殺哈利，會唔會統治到世界？

岩岩又返煲完第7集

係 勁想睇場比賽

揮一揮魔杖處理哂生活上所有野，我係巫師都懶得學科學啦。

睇小說先啦！

我都諗起呢場小說獨有

我有印象小說提過係話喀浪知道自己隊既追蹤手唔夠抽 所以用呢個方法完結比賽

係 因為真係一面倒 重要不斷犯規打人

第六集電影我係fans睇都覺得悶

我買左書，睇完一次就收起左。

但書超正
前中都超好笑

廢柴隊長帶隊魁地奇，哈利勸交變左俾人打暈離場輸波係我最愛場面
仲有無啦啦成為魔藥學天才，令石內卜懷疑，令妙麗激氣

第六集好多劇情反差都好好笑

書寫鄧不利多用個超靚同完美嘅蛙泳姿勢
同哈利游去山洞個到都笑左
小說其實好多笑位，但電影都冇點show出來

（尤其是hogwarts全校唱校歌個段真係好經典，可惜拍左都冇播）

係 同埋演露娜個演員太靚女 太討好 書個露娜係勁怪雞

講開金妮，其實第六集書比較好睇既係哈利葡萄金妮身邊啲仔，再一齊左啲描述都睇得我好開心，電影好似冇乜交代。

個時睇完鳳凰會，寫到調子咁重，天狼星又好似俾哈利累死左咁，完全無諗過愉快既校園生活會再現仲要癲過第四集既爆尾叮蝦

我其實好想聽衛斯理是我們的王
真心最正既位係哈利係第三集原來係唯一一次捧盃，之後就無捧過，反而榮榮連取兩屆被同學決賽狂歡唱足2年

榮榮係意若思鏡既願望基本上大部份實現

想佢地真係出番本 Hogwarts A History，好似穿越歷史的魁地奇咁。

妙麗用迷糊咒幫榮恩
哈利呷丁湯馬斯醋 溝金妮

衛斯理是我們的王真係好正
但可惜電影擺明係想寫廢榮榮

其實榮恩個人真係好好，話佢自尊心高，但好多時都係佢自動返黎認衰仔，同以佢個背景好多時佢都盡力忍左佢

基本上哈利同妙麗就無可能，作為外貌協會主席成日覺得妙麗煩佢太多，好似阿媽或者家姐咁鵝佢佢唔似榮恩咁同佢嘈，因為佢想避左妙麗就算

其實未官配金妮之前，我本身預想主席佢孤獨完場點知JK 又可憐佢主角孤身一人又配返崇拜佢，兼忽然變校花既金妮俾佢，仲要金妮都鍾意打𣁽地奇，真心主角威能，無左成日喊既張秋換過更S級既老婆俾佢，仲附帶俾哈利成功正式成為衛斯理大家庭一員

但榮榮係廢廢地咁
好鍾意雙子形容話只要所有觀眾拎轉面佢就好好波個形容

如果唔廢真係做唔到隊長俾人打暈左，係醫院醒返嬲到要殺人個段好悲壯

我講緊第一次係高錐客洞哈利中左索命咒死唔去仲逆火反彈
所以d人先吹奏哈利

第7集有講到榮恩心入面都認為妙麗應該會同哈利一齊，所以分靈體先整兩人親熱嘅幻象出黎刺激佢，好彩最後關頭克服左

遠水不能救近火？

邊集改最多 想搵返書睇

科技都仲有d野未做到嘅
例如令人失憶，無限refill嘅野食
仲有無敵嘅expelliarmus

第4集? 成個世界盃cut走左

唔係搜捕手捉咗金探子會點

google左 真係亞洲地區 幾個版都偏核突
外國個d好靚 好有神秘感 魔法感

博人傳咩

其實嗰啲黑色水咩嚟，點解鄧不利多飲完咁痛苦

好似唔係呢個原因
我記得係因為奈威父母係pure blood，但哈利唔係
佛地魔自我投射，所以揀咗殺哈利先

集集都多

我覺得榮榮佢拎自己係三人組入面比地位
唔關佢覺得哈妙兩個有意思，純粹佢覺得三人入面，佢地位最低，佢襯唔起妙麗，作為朋友又襯唔起哈利

咪話佢甚至諗過佢屋企鍾意哈利多過佢？

我最憎電影個位就係淡化左榮恩其實同哈利嘈咩個樣，書入面其實妙麗幾好，佢知道榮恩諗咩，佢有同哈利講，佢應該又有安撫過榮恩

之後榮恩走左去，佢兩個都堅傷心
但電影拎佢呢段時間去用跳左勁耐舞晒時間又悶又長黎唔知表達咩，真心好惡劣

尤其電影塞左幾乎三分二既內容係part1

same 悶到呢

個人覺得哈利配邊個女仔都唔岩，因為同妙麗、榮恩三人組一齊搵分靈體果段經歷太獨特，邊個女仔拍埋去都似路人，即使係第一集就出現左既金妮。

其實主線大致都keep到，不過睇電影會睇少好多趣事同魔法世界既脈絡。個人覺得第六集會爭得比較多，因為佛地魔啲家庭背景、成長果啲電影比較難表達。

成份不明，不過飲左會令你回憶起人生最難過、最唔想記番起既痛苦回憶。

書有冇講過佢地打緊佛地魔嘅時候其他國家做緊咩？

雖然榮恩冇妙麗咁聰明，又冇哈利咁出名係the boy who lived，

但小說入面其實哈利妙麗同榮恩感情好好（至少我覺得）

哈利同榮恩其實唔係嘈過好多次交，
雖然成日同妙麗打情罵俏日日隔住哈利仔嘈 但對佢其實好好

雖然榮恩唔係最聰明最勁嗰個
但睇書個陣覺得佢好nice好鍾意佢，
但電影似乎冇咩點拍到佢好個part出來仲淡化咗榮恩同佢2個之間嘅感情
（好似小說入面佢話要殺哈利之前要過咗佢地個關先，
叫妙麗扮佢表妹等佢唔會比人歧視係麻瓜個啲好似全部都改左

其實想哈利同張秋復合
可以寫當哈利失去左天狼星，就明白點解西追死會令張秋咁受打擊同情緒不穩，慢慢變成彼此扶持

可能錯過左時機了 同埋張秋出現主要都係for哈仔初戀 戀完都冇乜出現 同埋張秋篤左DA出黎 雖然好似唔係自願 但都係爆左

我最記得有段哈利覺得自己好廢 張秋喊 佢完全唔知可以點做 成日走去問妙麗

Hedwig死我都喊咗

點解佢要戴眼鏡？
唔用魔法令自己冇事/千里眼嗰啲

佢哋大戰都係spam呢個

睇小說個陣好多角色死都睇到喊
但睇電影就覺得嘿美，弗雷同多比死個陣拍得最催淚

我覺得係Fleur同Fleur妹，然後Ginny / Cho

佛地魔搞鳩英國啫（暫時）
其實唔太關歐洲其他國家事

一早有預言
所以根本就唔會出現唔殺哈利/奈威呢個option

其實第7集佛地魔無乜搞鳩哈利，專心統治魔法部改法律同教育改革
係哈利搞鳩佛地魔啲分靈體
佛地魔先要去霍格華茲保護最後嘅分靈體搞到大戰

不過佛執著哈利都係人設嚟
預言話哈利係被選之人去打敗佛
佛太執著要自己變成無敵，先會搞哈利，先會死

冇咒語醫到近視

仲要係哈利飲咗felix felicis間接令金妮分手

其實第七集做咩要寫死多比
我覺得呢Part寫死怪角然後多比成為哈利僱用既家庭小精靈會好D
始終講左咁多集佢想要一份自由同有人工既工作
鄧不利多死左之後佢應該冇得再做霍格華茲
同埋佢性格好過怪角好多，如果死怪角好似冇咁sad
劇情上多比幾乎外掛神隊友嚟好幫得手，點都好過怪角先
佢應該係成套哈利波特性格最討好既非人類角色
前面又有描寫妙麗個家庭小精靈平權組織，我以為佢會活到結局

其實出第七本書前我係好想哈利死
睇到一半我都好想哈利死
到哈利行入forbidden forest我喊到仆街，心諗終於死啦，再見啦哈利

屌點知死唔去

3-7

悶之餘仲要唔make sense

無

榮恩性格好正
勁有幽默感
好搞笑
嗰陣第七睇到哈利爭啲喺湖浸親，突然爆句"YOU MENTAL????"就知係榮恩先會咁講嘢

Blimey

眼鏡係造型主體

但我最後都好鐘意Kreacher，Kreacher個故事立體好多 同Kreacher最後都有出嚟打大戰

妙麗個Spew，其實到最後係榮恩喺大戰問「咁啲小精靈呢？」，然後妙麗先咀榮恩

多比唔係哈利既小精靈但忠誠過怪角好多
怪角累死天狼星
明知阿爾發用命換分靈體對付佛地魔
但佢第五集聯同貝拉累死天狼星
呢隻小精靈根本冇忠誠可言
多比之前又魚鰓草又捉蒙當葛
仲要小精靈魔法冇受限制（例如霍格華茲反消影）
有多比好多事都順利啲

醫到斷骨但醫唔到近視

成日話以前佛地魔橫行霸道時代好黑暗、恐怖
究竟有幾黑暗有冇詳細啲描述
仲有佛地魔點由靚仔嘅外形變到冇鼻男

書唔係張秋篤 係張秋個朋友篤 然後妙麗咪落左咒邊個講左塊面會有字(好似係話佢篤灰之類) 然後張秋就同哈利屌妙麗

多比 好正 佢自由之後著D衫 用茶煲笠頭 著兩隻唔一樣既襪

怪角都有好既轉變，後尾開始會尊重妙麗，寫得佢好可愛，岩岩friend少少冇再講，我覺得唔夠喉。

講呢句預左會俾人屌 但都要講 因為JK係老虔婆

係愛啊哈利

妙麗初戀係咪喀浪？
書有冇講多啲火盃另外3個選手嘅野？有嘅想睇返
可惜而家冇圖書館開

變冇鼻男係製造分靈器代價

第七集睇到少少嘅
佛地魔要肅清巫師血統
所有muggle born嘅巫師都係犯法，要受審同坐監
學校直接教麻瓜係仆街低等生物，教學生用黑魔法
啲巫師（尤其係魔法部政要）好多中晒Imperius Curse，唔知邊個人係可信定係被控制嘅卧底
Daily Prophet同其他報紙變晒官媒，違反要死
食死人隨街虐待屠殺麻瓜，Snatchers去捉麻瓜後代可以有獎金

分靈體將靈魂分得太多份（以前最多都係做一個分靈體）
所以個樣就變到咁不似人型

想問下你地有無睇過之前有人寫過好多theory出黎乜野乜野係based on現實個d
例如四學院係跟番英國法律學院
妙麗係ginger所以佢注定唔會配哈利 反而比較適合榮恩比較窮既家族 而出身高貴既馬份就金髮咁
哈利係主角所以佢個老婆都係金妮 因為佢有領導才能乜乜物物 個陣睇完覺得好多設定都好合理

係

Cedric係Hufflepuff，高大靚仔又打Quidditch，係Hogwarts少有嘅Hufflepuff star student。老豆喺魔法部做嘢，女朋友係張秋。

Krum係保加利亞國家隊seeker，係Quidditch大明星，但性格好內斂怕醜。用咗大半年stalk Hermione，成功約到佢去Yule Ball，然後一齊咗。

Fleur係超級大美女，係part-veela，好錫自己個妹。後來鐘意咗Bill Weasley，Mrs Weasley本身唔鐘意Fleur，覺得Fleur係外貌協會，但Bill畀狼人襲擊之後Fleur仍然不離不棄照顧Bill，Mrs Weasley就接受咗佢。後來結婚住Shell Cottage。

書無提過要醫近視，可能有咒語醫到
但哈利眼鏡係造型嚟

點解食死人可以咁輕易化做黑煙飛
但普通巫師又唔得？

第一集係火車妙麗唔係醫過喇咩
點解仲帶眼鏡

書有講
其實怪角唔識分巫師戰爭啲嘢，佢淨係困喺間屋道對住屋入面嘅人
淨係知Regulus對佢好，所以幫佢守秘密
Mrs Black對佢好，所以就親Black family (Bellatrix)
天狼星對佢好差，好憎怪角，怪角就好憎天狼星
哈利因為天狼星又憎怪角，所以怪角覺得個主人好衰

後來哈利解釋返Regulus件事畀怪角知，用好多同理心，再畀埋Regulus個locket畀怪角做禮物
怪角好感動，就對哈利好忠誠，然後不眠不休幫哈利跟蹤Mundungus Fletcher追蹤locket下落
後來有打hogwarts battle

哈利眼鏡爆咗，妙麗幫佢用reparo整返

書入面食死人唔識變黑煙唔識飛
佢哋全部都係Apparate，普通巫師都識

唯一識飛好似得佛地魔同Snape (佛教佢)

住喺魔法世界一定要識用魔法？
如果父母識用魔法 生出嚟個仔唔識用 咁點

我都係最愛harry potter
但入面既經濟體系有點問題
不過...who fuckin' cares?

大部分都要去麻瓜世界到生活
現實就係咁殘酷

有一個族群叫做啞炮，佢地睇到魔法世界，可以用魔法物品，但自己係無魔法能力，用唔到魔杖同咒語

父母識魔法有可能會生出啞炮，但一定生唔出麻瓜

果d 叫做爆竹
都係比巫師睇唔起

跟我讀一次
爆竹

係 睇到佢地破冰好感動 可惜寫得唔長

都可去霍格華茲打工 （i.e. 飛七）

好似後期追加設定話爆竹只係魔法DNA隱性
麻瓜家庭出身巫師其實係爆竹後代
即妙麗、哈利老母祖先係巫師
係其中一代出咗爆竹
爆竹去麻瓜世界生活
生出嚟既後代偶爾又將魔法基因變返顯性
所以佛地魔殺麻種係有問題
因為佢哋只係混血巫師，而唔係純麻瓜血統

爆竹

自從知道個世界觀之後，就會諗香港會唔會仲係英國魔法部管

龍屎雞爪變法

笑死 啞炮係大陸翻譯?

咪好似大陸同香港咁
習近習個名係不能說的名字
你講任何反共既野會被監禁同殺害

比起佛地魔時代我諗可能葛林戴華德時代黑暗啲

畢竟佛地魔同death eater都只係搞尻英國，
但葛林戴華德係搞到全個歐洲嘅魔法部都怕左佢。

仲要佛地魔嘅對手只係小哈利，
而葛林戴華德嘅對手係最強阿鄧

怪獸電影暗示老葛有同Nazi合作

Squib / 爆竹
你睇支那版？

我有一個好無聊嘅問題
有冇發覺係書入面冇乜點講過佢地點沖涼梳洗個啲

有時見到佢地成日忙咗一大輪嘢，就直接返友誼廳再上房瞓覺覺得好污糟

Filch同Mrs Figg（哈利鄰居）都係Squib
Filch做Hogwarts Caretaker
Mrs Figg幫鄧不利多做麻瓜卧底暗中睇住哈利

聽過frd將expelliarmus
講做除你武器

中國啲翻譯真係好老土
但佢哋又要覺得台港翻譯好笑

覺
得第四集有講過下沖涼

除你武器
我一開波已經睇英文，台翻我都係上皇冠forum學

可能係直接用Scourgify掛，
好似可以用埋係人身上
佢地個魔法世界唔可以用麻瓜科學去諗

啞炮第一次聽

一開始係聽cctvb廣東話翻譯，
個陣只係記得去去武器走啊疾疾護法現身個啲常出咒語

後來睇翻英文就只係記得住英文翻譯，
聽翻廣東話配音反而覺得怪怪地

其實有講
特別係頭三集哈利打完波 都會去沖涼
特別係第三集第一場比賽之前 橫風橫雨
所以我好記得有講

因為個集沖涼都算幾重要

係喎 其實佢地都有澡堂啊
可以邊沖邊同morning myrtle傾計啊

但係台版中後期啲咒語譯到好hea 基本上都係AAB格式

我唔記得有幾多個級長... 不過諗起級長個浴室咁大，入去又要密碼... 我不其然諗多左d野...

1. 天狼星係書入面明明只係俾昏擊咒打中跌落紗幕外，究竟紗幕後面係咩黎？

2. 火盃俾卡卡夫落左咒，點解鄧不利多咁都發現唔到？同埋咁耐都唔知瘋眼係假？

3. 洛哈擺明無料到，點解鄧不利多都俾佢黎教？

4. 第一集個雙面人又係，老鄧又唔知佢係奸細

5. 佛地魔睇唔出佢係有幾法力勁，只係識用幾招。

露娜同奈威呢咁? 點睇? 我一直都好想呢pair一齊 覺得佢地好會襯 大家都算係被邊緣化左 但其實內心好善良 不過書入面佢地好似冇咩交集

1.紗幕後面係死亡拱門，
其實小說入面bellatrix好似係用紅光咒語打佢，
而唔係綠光avada kedavra，
（呢到唔太記得清楚 唔太肯定）
所以天狼星死係真正原因係因為被bellatrix擊倒跌落紗幕後面嘅死亡拱門先死。

3。（呢個只係我個人分析來）
因為黑魔法教師個位比佛地魔落咗咒語，冇人可以做多過1個學年，所以好難請人。
加上個陣洛哈成日9up，有一次仲偷左阿鄧個frd嘅旅行故事來寫小說。
所以老鄧索性比個位佢做住先，
順便借此揭發佢講大話。

5。其實冇鼻哥都勁嘅，
係鍾情索命咒姐
可以整到咁多個分靈體，又識飛，
又係slytherin後人識講蛇語

其他答案唔太肯定，lm等勁人解答

原來係咁? 我一路都記錯以為係DA果陣cho出賣大家先散

交代左露娜後事啦，將來會同Fantastic Beast男主角個孫結婚

JK出黎話榮妙係錯配真係好嬲囉
利申：由一開始已經ship榮妙到而家

真心
明明書條感情線就好明顯，哈利同妙麗擺明係當彼此frd，一啲愛情都冇。

然後佢轉過頭就話哈利襯妙麗多啲
屌，要滿足多啲中意ff嘅fans不如癡線到話妙麗同馬份最襯啦

做25仔係秋個FD
電影改成秋俾粉紅蛤蟆逼食吐真劑先出賣大家

後來秋好似仲對哈利餘情未了
想自薦陪哈利去搵雷文克勞皇冠
到金妮呷醋改叫露娜去陪哈利

火盃俾卡卡夫落左咒，點解鄧不利多咁都發現唔到？同埋咁耐都唔知瘋眼係假？

火盃係比假瘋眼落咒
而個盃係臨比賽前 先由假瘋眼擺落迷宮
老鄧係無接觸過

至於點解發現唔到係假瘋眼
第一 佢比人落左蠻橫咒 所以比細巴堤扮曬佢啲習慣同了解佢過去
第二 細巴堤本身係一個聰明仔

4. 第一集個雙面人又係，老鄧又唔知佢係奸細

佢啲言行舉止 無人會諗到同佛地魔又怪
班老師同班學生頂多覺得佢好怪
因為戴住頭巾之餘又臭 講野又神經質

其實初黎到hogwarts嘅喀浪會睇中完全唔識嘅妙麗 係咪即係妙麗樣都幾好？
但明明感覺上書入面嘅妙麗不嬲都係寫到完全唔係靚女

實際上所有陰謀老鄧都知，老鄧暗中掌控所有事，老鄧係最早知道預言果一批人，由波特家滅門開始，老鄧已經準備控制哈利去一步一步完成預言，消滅所有分靈體同老佛，前六部書入面佛地魔同食死人嘅陰謀、包括天狼星被屈，老鄧都一清二楚但同時袖手旁觀，老鄧利用佢地黎迫哈利成長同負擔消滅老佛嘅責任，所以你係原著所有陰謀被拆穿果陣老鄧係最平靜果個，所有人都係老鄧嘅棋子，魔法部、霍格華茲、鳳凰會、佛地魔、石內卜、哈利三人組、死神聖物全部都係老鄧掌控之中，包括老鄧自己嘅死都係佢計劃入面，甚至係佢死左之後局勢點發展都已經估到

其實原著喀浪都唔係靚仔，苦口苦面+寒背+外八字腳

1. 書無講，但嗰間房係研究死亡，所以theory係紗幕後面係死亡嘅世界

2. 火盃咒唔係卡卡夫落，係Barty Crouch Jr (假Mad Eye)，鄧不利多發現Mad Eye係假因為假Mad Eye喺哈利帶西追條屍返嚟之後直接帶走咗哈利，真Mad Eye會留哈利畀鄧不利多

3. 書解釋係因為無人肯接個job (the job is cursed by voldemort)，但其中一個fan theory係話鄧不利多係特登

4. 哈利喺第一集尾有提，覺得dumbledore係知，但想harry face voldemort，taught harry just enough to solve the problem

5. 佢無咩係唔識喎

自己睇過幾次中文版，想買返成套英文再睇過
但係英文version加埋d魔法專有名詞會唔會令到人好難睇得明？始終字典搵唔到呢d字

其實hp真係好多嘢可以套落香港個情況尤其係後尾個幾集

我係搵返中文版做對照， 同埋有字電影聽過都幫到手！ 睇返原版好處係當年中文翻譯都唔係咁好 ， 有d位睇返英文至知佢講乜

覺唔覺校長帶分靈體介子中伏果度好白痴？
究竟係佛地魔高智力定校長跟本無乜料到？
校長殺得一個分靈體哈利殺7個

所以早排有翻睇 睇到心up

七個分靈體係七個唔同人摧毁
日記：哈利
戒指：鄧不利多
個盒：榮恩
金杯：妙麗
皇冠：馬份條𡃁
蛇：奈威
哈利：佛地魔自己

第五集cut 到無曬

戴戒指個part 唔覺得白痴
如果企係佢角度諗
鄧由十幾歲起一生就係愧疚自己害左家人害左細妹
當佢研究分靈體暗中發現佢係重生石
做到佢一生想做但又做唔到既野：見翻佢家人
所以先帶上戒指
（可能有一刻佢諗過 死又點 自己都咁老）

佛地魔對於Deathly Hallow 既認識係到第七集自己魔杖唔勁先去揾elder wand
可況佢不愛任何人 亦不需要匿埋
對其他兩個Deathly Hallow 認識都係0
所以我認為佢冇心伏校長 只知戒指係家傳之寶

第五集好多好睇既野

一直想買返套皇冠嘅hp 但都唔覺眼有得賣
呢排睇緊英文版 但真係冇乜心機睇

佛地魔同葛林戴華德都係佢特登養肥
關鍵時刻出現做救世主
咁先可以做到最偉大巫師㗎嘛
為咗對付佛地魔以身犯險仲死埋
旁人覺得佢幾偉大呀

可能krum唔係外貌協會或者鐘意book worm

點會無得賣？

可以上嚟問，我樂意解答
p.s. 記住睇英國版，英美啲字有好多唔同

我懷疑妙麗有機會係第2集之後靚左，因為佢有講佢縮牙個度遲左叫停，基本上有順便整容之嫌

我諗大家係中一就慣左佢唔靚，所以火盃個度有打扮就特別驚艷咁

不過佢同佢點開始又點解散我都好好奇
好似無fans 係之後問JK 佢地段情，顯然大家都唔關心

最記得火盃d同學咪笑喀浪最不捨既人係妙麗既？我個時心諗，哈利個個係榮恩添喎，又無人笑佢兩個係hehe

唔覺
校長年青時同Grindelwald追Deathly Hallows，結果一個都未搵到已經害死咗個妹
鄧不利多百幾歲人，打敗Grindelwald時得到Elder Wand，識波特家時短暫擁有過Invisibility Cloak，但就從來唔知Resurrection Stone嘅下落。
三個Hallows中，鄧不利多最想擁有Resurrection Stone，因為想見返家人。
鄧不利多追分靈體時，唔知Gaunt家中嘅分靈體係Resurrection Stone，見到時呆咗，拋開咗理智即刻戴以為會見返屋企人
後嚟返去搵Snape醫，Snape都鬧佢做乜咁蠢，鄧都話佢嗰刻激動咗，所以犯咗錯

我覺得，第七集嘅鄧不利多終於似返個人
佢唔係神，都會犯錯

---
七個分靈體唔同人毀滅㗎喎, 如果我無記錯就係：
Diary: Harry，第二集，用Basilisk Fang
Ring: Dumbledore，第六集，用Gryffindor Sword
Locket: Ron，第七集，喺森林用Gryffindor Sword
Globet: Hermione，第七集，喺密室用Basilisk Fang
Diadem: Crabbe (電影係Goyle)，第七集，喺Room of Requirement用Fiendfyre
Harry: Voldemort，第七集喺Forbidden Forest用索命咒
Nagini: Neville，第七集喺霍格華茲用劍

妙麗老豆老母係牙醫都唔幫個女整牙
然後個女入咗霍格華茲之後差唔多次次放假都去榮恩道/鳳凰會道（除咗一二年班叫有返下去）
到第七集畀個女Obliviate send埋去澳洲
雖然事後有搵返，但妙麗無幾耐又嫁人

由個女11歲開始就無撚咗

中學個陣都有睇晒英文全套，但有啲內容唔係好記得
睇電影發覺cut 走好多家庭小精靈嘅劇情（winky、廚房、怪角戲份etc），跟住我就諗係咪其實佢地嘅存在唔係好重要？只係用嚟合理化一啲劇情（而呢啲劇情可以有其他方法去合理化）。當然我知house elf 有佢地嘅寓意 ,但就感覺對推進劇情好似係可有可無咁

我意思書店個啲冇得一set咁
同我好似冇見到佢擺出嚟
可能要問

竟然會無 不過依家都出緊新版本
有新買新會好啲

想買細個睇嘅版本

佛地魔都唔算係佢養肥啦
Grindelwald都唔係「特登」嘅
但鄧不利多係左膠係真

所以電影好多劇情都唔太解得通...
啲character arc唔太完整

話時話
大家有無睇過廣東話配音嘅哈利波特😂

但唔似其他嘢咁無咗就完全解唔通

岩岩幫你查左 誠品重有

睇晒8集電影
好唔捨得
過多排又再睇先

強烈推薦睇書

究竟呢套嘢有乜咁吸引

哈利同跩哥最襯

呢套小說陪住一代人成長啊
我由11歲開始睇，等佢逐本出，然後到我中七Grad終於出完，幾個主角同我一齊大
嗰陣無咁多完整嘅魔法世界系列故事係咁accessible，哈利波特係由極兒童向到慢慢大人向，由黑白分明打怪物到涉及灰色地帶同政治操控，就同讀者心智一齊成長咁

如果你問我有乜咁吸引，我會答係時代嘅情意結...

我ship Hermione Draco...

失憶咒有冇得解?
妙麗個時用左落父母到有冇解番?
定係真係當無左老豆老母

同埋石內卜做25仔件事係咪都係得哈利知?
事後有冇幫佢澄清番同有冇人信
淨係睇過下電影唔係好熟

有得解 印象中妙麗有講過話完成到任務就會番去搵佢地 如果唔得 就當佢地冇左個女

石內卜書冇講哈利公開澄清 不過有理由相信佢會 佢自己個仔都改左個中間名做賽佛勒斯 話石內卜係佢認識既人入面最勇敢 而打敗佛地魔呢單野應該公眾都會不斷講番

1. 有得解，有解返
2. 哈利有澄清，同向麥教授爭取掛返石內卜畫像喺校長室

btw呢兩樣嘢書都無講，係羅琳事後交代

書最後大戰嗰陣 佢同佛地魔對待緊嗰陣有提到石內卜係臥底依單野 當時所有師生都喺隔離聽住

而Pottermore有提過哈利之後有向大眾澄清左
重幫佢保留左畫像

哈利波特fans
我覺得fantastic beast係好睇嘅
雖然第二集引申咗好多疑似bug出嚟
但係cursed child個情節當初睇書真係睇到我屌出聲
係到舞台劇見到個舞台效果先加返啲分

Cursed Child一出我就買咗本書
然後突然搶到飛去倫敦睇（百鳩幾磅呀一part...）
嗰陣有 #keepthesecret
而且我又訂到飛，打算唔睇書住，用舞台劇第一次親身感受
入場前勁興奮
睇完part 1：
睇完part 2：

我嗰陣仲要啱啱出嚟做嘢無耐
為咗哈利波特又攞大假又買貴飛，一個人飛去倫敦睇
我屌你老母啊

fantastic beast終於係為劇本寫劇本
第一集係好睇嘅
第二集啲線好散，每個角色個arc太少時間，仲要極多fan service，套戲真係麻麻
bug就有超越時空的麥教授，個有教教下transfiguration變咗教DADA嘅鄧不利多...

但不得不說Grindelwald係charm過Voldemort太撚多，作為一個革命家嚟講...

BTW，我覺得Credence可能係Arianna殘留嘅obscurial發展出嚟嘅存在

真心慘
個故完全破壞咗我對哈利波特嘅回憶
你仲要洗多咗咁多

我都覺得線係太多
希望過多幾集佢可以埋返啲尾
但失望在啲bugs我唔覺得可以fix到

垃圾同人故
佛地魔點會同Bellatrix扑嘢？？人設錯。
書就話哈利打爛晒魔法部所有time turner，而家又突然剩一個
然後時間旅行啲rule全bent
Cedric Diggory輸比賽都唔會瞬間決心走進黑巫師之路

唉總之套嘢就好鳩好鳩

其實一兩個小bug我都仲接受到
書都有㗎bug，例如第四集離開hogwarts架馬車仲係「horseless」，但哈利應該要見到threstrals

我好中意哈利波特， 但無睇過書
你有無邊個版本推薦(我見有好多版)同埋你係睇中文定英文，係咪應該睇返英文先原汁原味

個時一出英文版，周圍出書評都話伏。係睇show 個班話舞台效果補救

出中版個時都無諗過買之後去圖書館借黎睇

唔怪得之JK話係交俾個舞台劇作家寫
真係賣仔，呢套一定唔當係正傳內容

細個睇花兒真係覺得好正

無錯
cursed child and rowling's twitter 都不是正傳

依套唔當正傳架 放心

睇你剩想睇定收藏
如果剩睇，唔介意既話買二手好抵玩太多人買完擲返d書出黎，集數愈前幾乎愈平

如果想收藏，真係可以考慮買新版，因為譯得再衰，佢都係最新執過既繁中訂定版，當然都明台版封面咩事

諗起我細個買個本第一集，個燙金都甩晒

我7本都有 五同六係pre order
但殘曬 放比人都唔知有冇人要

但其實除左呢本之外，我所有JK 掛名既書仔都買左 真心講，唔係太離譜基本上都唔介意入手，但你起碼俾d 有質素既野我囉

佢個人設係有1/4 veela血統
veela美若天仙，會令男人情不自禁地去親近佢哋
花兒入大廳時都靚到啲男同學呆咗，榮恩仲要特登拎碗湯過去請佢飲

我覺得電影版已經有少少downgrade咗
我幻想中係Elle Fanning Magnificent入面啲仙氣嗰種

我都係...
Tales of Beedle the Bard幾實幾好睇
Casual Vacancy我都有買

電影呢個改動又係垃圾

但其實係咪話真睇舞台劇，其實唔差？

依套當官方認可嘅同人睇下算啦
黎緊真係得番fb睇

如果你係hp迷入去，你會好撚失望
其實台燈都係基本嘢，無記錯係雙轉台，但啲景係轉得好fluid
個重點係佢全套嘢就係一個bug!!!係一個好大啲bug!!!!!!!屌!!!!!!!!!!!!!!!!!

最垃圾係電影大結局張秋再出現喺霍格華兹
留班？

我諗緊JK 會唔會良心發現寫返怪獸做小說
不過我懷疑佢咁做個時都應該係出晒電影之外

唔知點解唔鍾意哈利波特
反而幾鍾意怪獸與牠們的產地

我見d人話時光機轉場個度幾好同臨尾，係咪有催狂魔定唔知食死人個類既效果又好好咁

無，你唯有當老佛一時失手食野，咁岩又食左有愛情藥既野，所以咁岩就搞大人個肚

btw我而家睇到第二集一開始嗰度，lockhart狂係咁harry harry harry harry笑到我痴線

睇書定睇戲？

“Harry, Harry, Harry,” said Lockhart, reaching out and grasping his shoulder. “I understand. Natural to want a bit more once you’ve had that first taste — and I blame myself for giving you that, because it was bound to go to your head — but see here, young man, you can’t start flying cars to try and get yourself noticed. Just calm down, all right? Plenty of time for all that when you’re older. Yes, yes, I know what you’re thinking! ‘It’s all right for him, he’s an internationally famous wizard already!’ But when I was twelve, I was just as much of a nobody as you are now. In fact, I’d say I was even more of a nobody! I mean, a few people have heard of you, haven’t they? All that business with He-Who-Must-Not-Be-Named!” He glanced at the lightning scar on Harry’s forehead.

“I know, I know — it’s not quite as good as winning Witch Weekly’s Most-Charming-Smile Award five times in a row, as I have — but it’s a start, Harry, it’s a start.” He gave Harry a hearty wink and strode off.

笑撚死我
Harry Harry Harry Harry
呢個角色真係好詼諧

書佢都有返黎架
但唔應該好似電影咁著校服

魔力點計？ kill count? 識得最多spell？ 天生？wand嘅強度？

又咁講， 戲好似冇講過張秋係學姊，Katie Bell都無啦啦喺yr 6 同Harry上魔藥啦

只係以往嘅打敗好多原主人都會死

睇人話巫師唔用廁所
學校堆廁所係整比麻瓜家庭嘅學生用

天份加上堂學加個人意志
一個勁嘅巫師唔一定個個spell都勁
佛地魔無咩做唔到，但就未必可以用patronus，因為快樂嘅力量唔夠強
每個spell要求嘅嘢都唔同的
史上勁嘅巫師多數都讀飽書

戲真係好亂

幾中意fb +1
阿鄧fans來所以見到講佢嘅過去就覺得好正，
同埋都幾中意fb啲選角同角色設定
不過見好多中意hp嘅fans都麻麻地所以好少提自己中意

雖然麥教授出來個下真係wtf咁問左句點解佢出咗世，
但見到nicolas flamel，mirror of erised，霍格華茲城堡同埋黑魔法防禦教室個陣，
又覺得好正啲回憶翻晒來咁

佢為左修補麥教授個bug好似已經改左官網嘅資訊，
至於點解阿鄧由交變形術變左交黑魔法防禦，我覺得都仲有得解釋
畢竟即使麥教授唔係到，阿鄧都可以教教下改變形術改教黑魔法防禦嘅

好詳細
一我無睇怪獸故事
二我真係唔記得第7集小說大約內容
我淨係記得harry出去查分靈體、殺晒、再返學校大戰

唔係，巫師都有用廁所

你問我答嘛
呢堆資訊全部出自原本哈利波特套書（主要係七），同怪獸無關 / 未有關

JK Rowling needs to be stopped...
而家畀人圍屌佢transphobic...

純好奇冇惡意，
想問下點解會ship佢2個

我明ship tom同emma嘅人，
但係hp故事設定入面，
唔太明點想像到呢2個人點解會上升到愛情

你當道明寺同杉菜咁睇就明

我對Cursed Child唯一印象就係不斷Time Travel 可以咁樣的話 之前七集啲野都可以改哂佢啦

Newt 好靚仔

現影術有無咩限制，
咁好用點解哈利佢地咁少用

但怪獸d 人勁鐘意用，用到好純熟
好似睇緊jumper 咁

好似睇Pottermore講過食物係變唔到出嚟，學校嗰啲係家庭小精靈整好，由廚房變過去great hall，唔係憑空出現

第7集三人組露宿果陣都有講，妙麗變唔到食物出黎，榮恩仲係度阿吱阿咗

因為用得唔好，好似會斷手斷腳

學生黎講邊個實力最強最好揪

要合法用要考牌，好似考車牌咁

去到邊都見到親家

路平外母= Andromeda Black
Andromexa Black = Bellatrix 個妹 = 馬份老母二家姐
所以路平同馬份係遠房親戚

榮思阿嫲=Cedrella Black= Arcturus Black II 個女
Arcturus Black II = Sirius Black II 細佬
Sirius Black II = Orion Black 阿爺
Orion Black = Sirius Black III 老豆
所以榮恩同天狼星原來又係遠房親戚

我係fan都咁話，咪鬼幫佢兜

pottermore堆野係佢原設
但就套電影情節發展，就改設定，自己搬石頭擲自己

小說有提到食物唔可以變出嚟但可以增加份量～

哈利應該係巫師格鬥最勁

因為如果剩係同純種結婚冇乜選擇

好開心見到hp po 有咁多人討論

好記得第六集榮恩話細個弗雷想呃佢立不破誓俾老豆老母發現左
「從此弗雷左邊patpat 同右邊patpat 就唔一樣」
笑到high high
跟住哈利仲要講左句唔好理弗雷左邊patpat 住

哈利係俾邊個破處

想睇蟲尾獸足月影鹿角讀緊書既野 老虔婆又唔寫

最左膠一定係hufflepuff

破佛地魔唔比叫名方法

搵一千幾百人伏埋佢
是旦搵條友叫佢名
伏地魔嚟就打到佢仆街

久而久之再有人叫佢名都唔敢亂出

Thanks
好堅，搞到我想睇多次小說第7集

當時個個左膠提親佢個名都震，點打？

叫埋鄧不理多
幾千嗰打一個

鬼叫條佛地魔set咗條咁嘅rule比自己

史萊哲林

本身都想簡史萊哲林

呢個rule係佢滲入左魔法部之後先set
老鄧已經死左
二黎反抗軍俾人打散晒點會有咁多人

第六集馬份Expelliarmus老鄧已經令個魔杖轉移主人。咁佛地魔Expelliarmus石內卜咪得唔洗一定要佢死冇鼻男又唔知佢係卧底

係巫師角度 點解會信耶蘇 會放復活節/聖誕節

佛地魔以為係殺先得
因為巫師界嘅傳說一直認為支野係靠殺人而取得

其實攻擊系嘅魔法有邊幾種
可唔可以例啲出嚟講下有咩用

究竟RAB點樣攞到原本嘅locket

電影
見到呢啲post覺得好青春
所以唔熟都望下，發覺大家嘅討論好有趣

赫夫柏夫+1
Newt fans

聖物有講， 同怪角一齊去， 點解做到就要睇埋第六集校長同哈利入山窿嗰度

想問係魔法世界點樣創造經濟價值？例如餐飲業、農業、建築業係咪無存在嘅必要？

你都快d 睇書

任佢吹，反正佢冇講魔法既根源係咩
分分鐘話魔法緣於上帝都得

冇辦法茉莉照顧得佢太好 解決天狼星細佬件事之後
怪角日日煮好西俾鐵三角食

Draco根本就暗戀下哈利，成日去聊佢激下佢，每次搭火車都要去人地個卡鬥下嘴，十足十d男仔鐘意人就抆個女仔條辮咁

由第一次係斜角巷見面，當時draco都無嫌哈利著衫寒酸頭髮又亂照同佢吹水，但明明對住ron就成日笑佢窮，根本馬份對哈利就係一見鍾情💘

馬份唔係同蘋果咩
三大CP
drapple
chickron
ludding

無知一問，點解係fb時代，麥教授未出世？

以佛地魔角度故事

細故事講佢一直俾鄧不利多性侵，係咁洗佢腦話佢血統唔純正，係魔法界恥辱，要同佢性交幫佢變返純正。所以點解佛地魔大左咁憎麻瓜，佛地魔其實一直想保護哈利，額頭個魔咒係強大保護魔法，因為佢係石內卜個仔而且佢答應石內卜好好保護佢唔俾鄧不利多性侵佢，但原來哈利係鄧不利多個仔，登不利多係血統至上，所以想延續佢自己血統，詹姆·波特係鄧不利多分靈體，哈利體內分靈體係鄧唔係佛，要殺死鄧所以殺死哈利，石想殺死哈利，但佛阻止佢仲無奈地殺死佢最好朋友石內卜，最後成功殺死哈利體內鄧分靈體，但佛體內一早透過鄧精液注入左分靈體，所以佢最終要死先可以完全殺死鄧

補充，佛原本可以唔洗死，但佢只有一粒不死石，佢選擇俾哈利復活

哈利波特同馬份邊個係Top邊個係Bottom

雖然唔係官方制作，但我幾期待之後會播嘅外傳《佛地魔的起源》
唔知大家點睇呢？

無我好

火盃嗰陣穆敵係幾時開始被假扮？

瘋眼穆迪出場果集係咪佢一開始就比人捉到
之後出黎果個已經掉左包
定係佢係果集中後先比人困著?
當時講到佢咁勁我唔係好接受到佢實際表現咁廢

已經棄game好耐 好悶

一開始亞瑟收到風 話佢係屋企亂攻擊人 要去幫佢個時已經捉左佢 佢地冇為意 因為佢平時係咁

平時都大驚小怪咁 可能係貓行過佢都會攻擊 所以個時冇人奇怪

麥教授1935年先出世，
1956年先做老師，

而葛林戴華德同鄧不利多大戰時間係1945年，

fb2都未開打麥教授就出現左所以時間線錯左。

同埋都冇得兜話個女老師係麥教授啲上一輩來，

1. delete scene入面阿鄧直接叫佢Minerva，

2.麥教授老豆係麻瓜，
姐係McGonagall個姓應該未出現係巫師世界

9吹話呢個麥教授係用time travel回到過去做實習老師得唔得

Ravenclaw
做咗幾次pottermore都係

I open at the close

使乜學其他攻擊系
索命呪破壞晒平衡

高級魔法，要考牌，用得唔好會留咗啲手手腳腳喺原地，Ron試過無咗忽肉
17歲考牌，第七集哈利未考

係，但當accio salmon之後其實可以multiply...

純血好多in-bred

叫佢個名個taboo純粹係會令protective enchantments無效同暴露地點
唔係佛地魔會出現喎
哈利嗰次都係啲嘍囉snatchers出現捉佢哋

世界盃之後開學之前

點解佛地魔咁勁，單單係天才？

葛林戴華德定佛地魔勁啲？

見佢地又彈走人 又整火球咁
先知其他攻擊法術啫

個人偏心想葛林勁d,可惜

葛林真係好撚charm

葛林戴華德啦
人地搞嘅係全歐洲，勢力大好多，
好多followers都係真心覺得佢嘅理念好然後先跟佢嘅。

但佛地魔只係搞英國，
大多巫師都只係怕佢先做death eater
（好似peter，lucius咁）

葛林戴華德仲要迷到阿鄧
我諗點都係佢贏掛

真係要論樣嘅話，
2個後生都咁正
但阿佛大左搞到自己變晒樣，
葛林戴華德就仲keep到咁型

佛地魔

葛林戴華德

但論個人黑魔能力應該盛智文勁d

Fb電影鄧不利多叫minerva定professor mcgonagall? 如果係minerva的話可唔可以兜話呢個係好common嘅名？
另外，電影入面maggie smith咪老得濟？個人物應該先60幾歲

電影入面2個稱呼都有叫過

魔法部衝入dada教室個幕叫過佢Professor McGonagall

然後delete scene10：阿鄧行去mirror of erised個陣，
有直接叫佢Minerva

所以係兜唔到嘅bug來㗎啦

至於hp電影入面，
其實無論係麥教授定石內卜都拍老左
不過確實好貼合小說形象

麥教授老豆係麻瓜，邊度有提？

大大，究竟崔老妮識唔識魔法？
直家翻睇緊hp電影

咁好故事無人欣賞

邊個係單車？

呢幕我J咗好多次
淨係講理念同charisma , Grindelwald贏十條街啦

識呀
只係佢專科係Divinition

你當佢係Biochem教授，但佢都會識數學咁
識魔法係基本嘢

樓主最愛邊集

我自己係一同三

大家係咪推薦應該睇英文版？

贊助
一見到啲人唔知頭唔知路話妙麗應該同哈利一齊就好躁

johnny depp真係好正
尤其是最未grindelwald已經走左但啲魔法都仲keep到好勁，超正

係呀，英國版最好

我最鐘意三，佢哋仲叫愉快地生活

我都鍾意3 有天狼星 仲有5 有好多天狼星

霍格華茲大戰佢係屋頂用占卜水晶球掉食死人

點解電影唔拍皮皮鬼 諗起都好笑

還我peeves

唉天狼星

第五集扭吊燈鏍絲 麥教授經過用嘴角提佢扭另一邊先係 有共同敵人就we connect
仲有個沼澤 飛七閪口閪臉撐船載學生過對面

睇青蛙刀聖

會知返好多細節

點整butterbeer?

噏乜鳩嘢

Lmlm

留名

波利波多

成日話哈利垃圾

Ingredients
1 cup light or dark brown sugar
2 tablespoons water
6 tablespoons butter
1/2 teaspoon salt
1/2 teaspoon cider vinegar
3/4 cup heavy cream, divided
1/2 teaspoon rum extract
4 (12 oz) bottle cream soda

飲過，甜到癲

穆敵開頭講到咁撚勁
又俾人捉,又咁易死左
點睇

佢係比佛地魔殺

呢本野主流系列小說來講算多bug

應該唔會，我細個都係睇中文，近排重睇啲戲就重新跌入Harry Potter 世界入面，開始睇英文版嘅書，唔難的

但我有個問題，因為我借返嚟嗰套係初版，而家嘅版本係咪有啲字係唔同咗，我聽audible 時發現有啲唔同

同埋英美版其實有無分別的？

例如呢

我實體書睇初版，之後有edit過，係會唔同
我ebook睇美版，英美版好大分別，啲字有調較過，因為怕美國人睇唔明
最出名係Philosopher Stone變咗Sorcerer's Stone
其他仲有啲mark/score, biscuit/cookie, lift/elevator, holiday/vacation之類嗰啲啦

Barty Crouch Jr係聰明仔
捉佢係佛地魔計劃
殺係佛地魔親手殺
同7 Potters佢預咗做餌

你真係覆得好快，本來我碌到你前面解答咗部分問題時，已想講返我見到解答了

Btw 見到呢個post 真係幾開心，我以為套戲同書隔咗咁耐唔會點有人熱議

可能佢哋而家都有用瓜
Hp講跟90年代
麻瓜都用跟call機

同埋我覺得巫師都會拎麻瓜d好野黎用
例如霍格華兹火車 騎士公車
可能呢個年代佢哋有發明巫師版whatsapp

衛斯理老豆或成大發明家
不過DA都係靠銀仔send group message

火車逼住用 如果唔係父母好難送啲仔女返學

想買返套英國版睇見佢學院版好靚

我重睇到第二集，一齊睇

樓主喺邊度買到呀？我見誠品好似得美版

英國學院版係咪出到第5集?
之後會出box set就正
反而而家好似難搵返電影4k鐵盒box set, 一係就好貴

除咗頭幾本係人哋送，其他都係未出就去書局訂，一出嗰日就去攞。頭嗰浸一定係英版，其他edition/翻譯係要等幾個月，所以局睇英文。唔記得係邊間買啦，真係好多年前

digital book我喺google book，不過美版。

我嗰陣時第六集就商務訂
其他書局無印象可以訂

有樣野都想問好耐，
點解去去武器走明明係拎黎整飛人支魔杖，之後會變到下下整暈人，同變左哈利絕招

三毛鬥法大賽
除左飛龍個關
其他嗰啲觀眾點睇齋坐?

第一集哈利喺意若思鏡第一次見返自己父母嗰part喊左
同埋第三集哈利發現自己個護法原來係雄鹿嗰度又係好感動
好似好on9咁, 睇兒童讀物都睇到喊

你地係睇中文版定英文版？
英文版d字會唔會太深？

有冇人覺得拍劇好過拍電影

點解多比呢啲精靈咁勁，但要做奴隸？（印象中精靈唔洗杖都可以施法）

唔會啦

佛地魔個目標係清洗麻種，葛林係要打破保密協議由巫師統治麻瓜，佛地魔統治絕對比葛林黑暗得多，葛林係控制勢力范圍大d姐

唔緊要我都成日睇到喊
次次哈利同天狼星傾偈我都會睇到想喊

我都打算睇第3次
考吓你先，霍格華茲有幾多條嘅樓梯？
唔準出貓

哈利同天狼星相處時間太短
而家翻睇緊第五集....好驚睇到去天狼星死嗰part

尤其是諗到其實lupin都望住自己好兄弟飛入死亡拱門個下真係..
仲有就係哈利打開復活石見到佢屋企人個到

書入面淨係disarm人，無整暈人喎好似
第四集哈利用嚟對佛地魔係因為佢好驚，諗唔到其他DADA咒語
之後好多時可能因為其他spell會間接致死（例如第七集對付掃把上的Stan Shunpike用Stunning Spell就直接跌死），harry就選擇用disarm

係，呢個畀fans笑咗好耐
觀眾最悶嘅tournament

多比死同哈利去死我喊咗好多個鐘....

佢哋天生奴性重
覺得唔做奴隸係可恥 做奴隸做得好係光榮
香港人咁聰明，都個個仆倒去做樓奴啦

唔會，我小學開始睇（嗰陣仲用快譯通）
怕嘅可以睇電子書，長按即查字典

hogwarts trivia最愛問題
好似係142？
啱先睇完第一集[sosad

Nagini 本身係咪真係女人黎？

係
仆街哈利衰衝動害死佢
身邊所有人都叫佢唔撚好去，學好鎖心術
第五集之後我就好想哈利死

書邊到講

出左密室封面

我認佢設計咩我都覺得唔好睇

鎖心術搵石內卜教已經錯，雖然佢係最強鎖心者

佢係血咒人來，
即係以前係人，
越大就會越失去人嘅理智同肉體，
最後就會失去晒所有人嘅記憶，
完完全全變成一樣動物。

書冇講nagini前身係點，
但jkr係fb2花絮講過nagini個名有naga＆gini嘅意思，
一早已經暗示左佢以前係人來。

而fb電影入面nagini就係馬戲團到出場，
顯示出佢未變蛇＆跟佛地魔之前就係個女仔來。

真心
重點係佢有好多莫名其妙唔關事嘅野係入面，
有2枝羽毛筆都算，天使翼係咩意思先
後面個疑似廁所窗嘅野又成個盾咁

好似d漫畫封面

其實以前中文版每個chapter 個d 插圖已經好靚，以前好鐘意睇個d 插圖

我諗起史拉轟

最多唔係葛萊分多咩
第二先赫夫

好中二....

張梳化

fantastic beast 2

泰國版封面靚，插圖都又多又靚
買完台版再望泰版，我屌

整暈係咄咄失，紅光，哈仔都比較多用。

第二個任務：望住個湖
第三個任務：望住堆草

因為呢個post早兩日睇番第七集電影，睇到重生石果段都係喊左。

我都同意哈利係衝動派，但佢得一個屋企人，衝去都好正常 同埋其實鎖心術未必有用，佛地魔有一片靈魂係哈利體內喎。

就係唔鍾意佢太動漫

有用，第六集有講佛地魔對哈利用鎖心術

做乜鳩個畫面好on9

有冇人細細過好嚮往喺霍格華茲讀書
個種魔法世界嘅氛圍真係

btw 好期待有Harry Potter remake遊戲玩

以前成日諗 會唔會好似金庸咁
每隔一個年代就重拍一次

不過其實都幾難搵得返3個細路
由細拍到大 仲要身高樣貌唔走樣
加上依家個社會 分分鐘Hermione
變左黑人

好似明年公布

我都係 每隔一兩年就重睇
近排仲買左英文版重睇

妙麗真正鍾意邊個 ?

巴打英文版買左邊個version?

仲有樣好好笑
睇小說好似記得有一場
雙方都搵唔到金探子
結果打左三個月

有冇人有儲

自己

Bloomsbury - 2010 version

由細到大都唔算係一個哈利迷
最多都係以前明珠台週末做嗰陣睇吓
鍾意睇佢地校園生活多過打佛地魔
不過電影好難拍到咁日常
所以好想佢地可以拍電視劇
不過唔係原班人馬就不了

Btw今日晏晝開始翻睇咗第一集

銀行好串果啲精靈唔係一樣咩
點解兩種唔同既

我到依家都好嚮往

個啲好似係妖精應該同精靈唔同

第三集明明有時光機
如果直接terminator咁返去以前殺死佛地魔就一天光曬

其實..........
Hogwarts Mystery真係一啲都唔好玩........

唔洗分分鐘...
係已經變咗....

係 但我依排無野做 鳩襟下襟到三年班

想要隻真係 高清畫面嘅hp遊戲出黎
重演返個校園城堡/魁地奇比玩家玩

銀行係Goblin，曾經同人類打仗，所以唔信人類
數口好精，所以好適合做銀行
好叻鑄鐵，葛萊芬多劍就係Goblin made
代表人物有Griphook

家庭小精靈係Elf
鐘意做奴弟
以服務得人類妥貼為傲
好多Elf係幾代都服侍一個家庭（有錢大家族）
所以對人類家庭好忠心
代表人物有Dobby Kreacher Winky

Goblin同Elf係兩種唔同生物嚟

2021年應該會有details
佢依家開發緊落ps5到 講左係open world

樓豬定青蛙刀聖係Harry potter 專家

哈利嘅時光機概念係time travel係time point jump
即係同一個時空，同一條timeline，喺過去已經發生咗未來回到過去呢件事
並非平行時空概念

所以喺第三集，過去嘅哈利一直都被未來嘅哈利拯救，未來哈利改變唔到過去，因為已經發生咗

所以，如果有人係試過返去殺佛地魔，已經發生咗而且失敗

然後，第五集講明所有time turner已喺魔法部大戰被毀

（所以啲人先會屌柒cursed child）

邊個係青蛙刀聖，連登仔嚟？
sorry真係唔識...

大陸人 不過真係有料

我睇開Seamus Gorman同Super Carlin Brothers

問過佢未？

Hogwarts Mystery雖然好悶 但我都玩到5定6年班好似
最好整D原班人物既野啦

人地青蛙刀聖寫論文咁款

呢個柒碌

我想問 魁地奇第二季點先會出到？
我岩岩完左第一季

石內卜啲自創咒語

我都唔知 都冇玩好耐

不過都好難有啲咩突破
一黎佢只係正版授權 所以劇情有啲亂黎
二黎條時間線真係唔吸引

奈威係純血
佛地魔係混血 先殺同樣混血既哈利

岩岩開始第二集書
點解第一集海格帶哈利去古靈閣個陣
叫佢唔洗擔心錢 佢屋企人有遺產比佢
但第二集開頭講起錢個陣佢又話好尷尬好似好窮咁
同埋妙麗點解可以帶麻瓜父母去斜角巷？
想既話就可以帶麻瓜去？
咁第一次個陣又係點識去

第二集哈利尷尬係因為佢同衛斯理一家去
衛斯理太太出發前有講過擔心Lockhart啲書好貴，金妮啲嘢要買二手
去到衛斯理個vault，佢哋得好少錢，得一個Galleon同一堆sickles
但去到哈利個vault就成咗山咁高嘅金銀，所以哈利覺得好尷尬

Gringotts有個服務係可以兌英磅

支話殘字我真係唔得...

哈覺得同鄧嘅關係似爺孫/父子
但哈利只係鄧盤棋入面嘅一粒棋子
鄧唔想對哈太有感情，所以好多嘢都無分享
但始終都係有啲父子咁好錫佢

有個說法係
佛地魔選擇自己的對手

但我自己覺得未必
如果佢去搵奈威先 佢未必會比奈威反彈到
純粹個人睇法

預言係講會主動標記佢既對手，所以只會係哈利而唔係奈威

就算佢殺完奈威跟住就會殺哈利

爆竹睇到催狂魔咩

變左中共道士管

鄧好多野唔同哈利講係驚會洩露俾佛地魔
鄧對哈利係好愛惜，只係第五集疏遠佢驚俾佛地魔知佢地好親密反而會被佢利用

邊到有超高清配音中字dl

飛七費太太都睇到呀

佛係混血，所以覺得混血有威脅啲，所以揀哈利，奈威純血。

奈威真係未必反彈到。
哈利呀媽之所以可以cast到自我犧牲嘅保護咒，係因為佛叫佢step aside，佛本身無打算殺莉莉，因為石內卜求佢唔好殺莉莉。
莉莉係選擇犧牲，先保護到哈利。

但奈威的話，應該老豆老母都畀人殺晒。

JK係英國人，基本上有受教育嘅歐洲人都對二戰史同前蘇聯嘅獨裁手段都好熟悉，其實我覺得佛地魔同食死人軍團應該係映射緊希特拉同納粹。

仲有保密人係蟲尾
所以佛地魔先可以搵到佢地
種種因素令我覺得 預言講的只會係哈利

基本上好多動漫呀戲呀個啲都係映射緊納粹
gundam 星戰個啲都係

重未計英國當年對北愛都係好撚仆街，其實而家Popo用嘅陰招當年英國都做足晒

關於自我犧牲嘅保護咒
我記得呢個咒係自動發動 即係唔洗識咒語只需要願意犧牲就可以發動
因為最後第七集哈仔行入森林為咗保護霍格華茲嘅人犧牲
佢都冇念過啲咩咒
咁係咪即係話喺佛地魔殺哈仔老母之前殺親人都係將啲情侶夫婦家庭分開咁殺
所以先冇人發動到保護咒打返佛地魔轉頭

咁你宜家知呀嘛
仲睇

自我犧牲係要選擇犧牲
例如佛係有打算放生莉莉，莉莉選擇死
哈利係自願行入森林搵佛，佢可以唔去
其他情侶夫婦家庭佛應該唔會畀機會直接殺晒

突然想問下
係hp7最後哈利打開復活石個陣咪見到屋企人嘅，
咁究竟鄧不利多打開個陣究竟見唔見到佢屋企人呢？

雖然睇佢最尾係車站同哈利講嘅野應該係咩都見唔到，
但就係點解阿鄧打開左都見唔翻佢地呢？

定係其實佢係打開到復活石之前就已經比戒指上面嘅黑魔法傷到，
所以其實阿鄧係冇正式用到粒石先見唔到家人？

sorry for 1999但真係諗唔明

冇買呢隻
當年1-3集勁好玩，全部一出即買，4之後就垃圾到down都廢事

依隻好高質雖然真係好耐下
有冇買lego嗰兩隻？又係好高質

最近買左，玩到year3
但都係鍾意傳統果隻多D

我記得以前有一集學咒語係要跟住咒語個圖案用滑鼠畫一次
大部份重疊先過關
以前細個用垃圾mouse仲係個底用波波果隻
畫勁耐都畫唔啱

始終唔係好明哈利分靈體死個度
點解佛地魔打中佢個時，唔係分靈體連埋自己一齊死
而係只係哈利體內分靈體死?

Lego我有喎，好好玩

淨係分靈體死咗

我嘅理解係
Book 4佛地魔用咗哈利嘅血嚟復活，鄧不利多知道咗閃過勝利眼神
Book 7佛地魔索命咒咗哈利，鄧不利多喺「火車站」解釋，佛地魔嘅血係哈利嘅血，所以莉莉嘅保護咒仍然「生存」喺佛地魔嘅體內，所以令到哈利靈魂死唔去。

亦都有人話因爲當時哈利已經係三個死神聖物嘅主人，所以佢係死神嘅主人（Master of Death），所以哈利嘅靈魂死唔去，淨係分靈體死咗。

書無講....
我覺得係鄧不利多無正式用過粒石，淨係上手然後已經瀨咗嘢
粒石應該係要喺手上轉三下（好似係）

馬份有冇中意既女仔

返學個陣同Pansy一齊，
（電影換過演員來，
一開始係個可愛菇頭妹來，
後來就換左個同小說描述得似啲嘅
獅子狗頭妹來飾演pansy）

但最後馬份係同左Astoria Greengrass結婚

真心問係個世界入面有冇分邊個法力勁D咁？

定強如佛地魔呢d係背後俾人偷襲都係冇用？

佢個戰鬥系統係點？雙方攞住支魔杖鬥力？

係咪一定要實體書先有？
如果eBook大家有冇好推介

我睇緊Google Book ebook，美版，唔好買

會有咩分別

話時話
咁又點解哈利翻生之後佛地魔都仲有哈利嘅血 即係有莉莉嘅保護咒
但係最尾咒語反彈佛地魔又會死?

點解當初天狼星轉保密者揾嘅係彼得而唔係路平？
彼得廢到天狼星心入面睇佢唔起，但最後竟然揾佢

因為個時知佢地呢度有奸細 佢懷疑係路平 所以冇搵佢
然後因為正常人都估守密人會搵天狼星 盛智文一定第一時間會去搵佢 所以佢就話俾隻老鼠做 結果估唔到佢垃圾到咁爆左出黎

我都啱啱係台灣誠品訂咗套box set翻嚟
減緊價好抵

啱啱重溫完第一同第三集電影
想問吓其實個場地係咪有啲唔同咗
覺得學校行去Hagrid’s hut 嘅路好似唔一樣

同埋想問吓點解第一年返學要坐船但之後就坐馬車嘅？

莉莉個保護咒淨係保護到哈利...

船係新生先坐，傳統嚟
其他人全部坐馬車

依個真係唔係好明
可唔可講清楚少少

莉莉為保護哈利犧牲自己
個保護咒係令佛地魔掂唔到哈利
所以索命咒反彈，一年班Quirrel一掂哈利就燒著
但其他人一樣可以掂/攻擊到哈利，淨係針對性免受佛地魔攻擊

佛地魔用哈利血重生，佢終於可以掂到哈利
但佢唔會受到保護咒保護

咁姐係話
佛地魔就算冇用到哈利的血復活 ,哈利都仲有保護咒
佛地魔係都殺唔到哈利

咁點解會話佛地魔嘅血係哈利嘅血，所以莉莉嘅保護咒仍然「生存」喺佛地魔嘅體內，所以令到哈利靈魂死唔去。

純粹唔明依個點

1-3集
同4-7集係咪唔同作者？
邊個代筆？

魔仗點整？咩人負責整？

比利卡比利那那抱抱利那比比露多
係咩魔法嘅咒語？

書嘅direct quote係

“But if Voldemort used the Killing Curse,” Harry started again “and nobody died for me this time—how can I be alive?”

“I think you know,” said Dumbledore. “Think back. Remember what he did, in his ignorance, in his greed and his cruelty.”

“He took my blood.” said Harry.

“Precisely!” said Dumbledore. “He took your blood and rebuilt his living body with it! Your blood in his veins, Harry, Lily’s protection inside both of you! He tethered you to life while he lives!”

我嘅理解係，如果佛地魔唔用哈利血，佢搞哈利自己都會瀨嘢（見第一集）
佛地魔用咗哈利血，佛地魔一日在生，哈利都唔會被佛地魔殺到

所以結論就係佛地魔無論做乜都好
都不可能親手殺死哈利
但佢用哈利血重生
誤判自己可以殺哈利,佢輸就係輸依到

1-7 同一個作者

Wand-maker，英國最出名係Ollivander
每個wand-maker整嘅方法唔一樣，Ollivander淨係用三個core: dragon heartstring, phoenix feather同unicorn hair
其他wand maker會用其他core，elder wand 係thestral hair

是咒語點創出嚟 石內卜中學雞就創咗個劈友咒出嚟

精靈係最撚on9嘅種族嚟明明勁到仆街走去服侍人

係呀，電影1-2同一個導演，3係另一個導演
海格間屋為有搬到，for 返第3集個個內容，又要有田又要有森林邊咁，即係時光機個段

同埋唔止海格間屋，好多場景每集都有變位
主要睇返每集有咩場景就搞咩黎改，所以唔洗好認真睇電影個位置，基本上都唔連

同埋其實得第一集係借真建築物景，之後都係片場set , 所以大家去朝聖，基本上係睇第一集出現過既個d 景

好撚好笑
一千幾條友圍住同時射9光頭佬唔知佢擋得邊邊

羅琳呢排唔係屌左膠屌到俾人割蓆咩

睇個陣躁到

絲打訂左邊套呀

咁其實反應快係咪有著數
電影拍到好考反應咁
閃到嘅個咒幾勁都無用
如果一班人機關槍式掃射嘅話咪好撚屈
再勁都無得增加自己反應同速度好似flash咁
姐係魔法世界都係wifi不破

電影最尾個集
點解班deatheaters見到哈利未死就即刻走人
明明個時都仲係55波

你見到你大佬殺條友 殺極都殺唔到
仲唔驚到走

第一集分類帽話哈利係史萊哲林有好高成就 咁會有咩成就？

同埋佛地魔同葛林戴華德有冇見過面 兩個打邊個勁d?

妙麗仲係學校個陣係唔係處

我朝過聖，去過好多拍攝地
之後去埋harry potter studio tour
真心正

Dueling嚟講, 反應快一定有著數
但好多魔法唔係你擋就得
eg 放催狂魔，你出唔到護法就GG
or 敵人隱身+無聲咒，無得避

見面有 佛地魔去搵佢問接骨木魔杖喺邊 跟手殺埋佢

因爲好多狼人都係佛地魔嘅追隨者 所以佢驚路平都有機會變節

哈利身體入面有佛地魔靈魂，所以分類帽話去史萊哲林有成就係feel到佛地魔嘅成份而講

書入面，佛地魔去過搵已經監禁咗嘅葛林戴華
問佢elder wand下落
葛林戴華無魔杖乜都無，純粹冷笑然後呃佛地魔佢無擁有過，保護鄧不利多個墳
佛地魔問完就殺咗葛林戴華

全盛時期無重疊，所以全盛無見過

仲有果塊鏡可以做通訊呢?
又防水又唔駛收SIGNAL
仲要唔駛驚爆MON
最後鄧不利多細佬拎住塊爛鏡都仲可以見到HARRY 有野叫多比去救佢 (好似係)

好多網上農場成日講d地方係哈利波特場景黎欺世盜名

之前見過垃圾TVB 都係，講緊甚至唔係英國既圖書館係

其實有無杖魔法 同無聲咒
無聲咒係五年級嘅魔咒學會學到（好似係）
通常腦入面諗住句咒語再用魔杖就會用到
電影嘅話

而無杖魔法 係當魔力係啲水 咁 控制魔力穿過皮膚流出 使用 係極為高階嘅魔法
電影嘅話你睇第一集 當哈利打緊魁地奇 支掃把失控 令佢係半空飛嚟飛去 果陣就係石內卜用緊無杖魔法救佢 同埋奇洛緊無杖魔法害佢
當然 某啲魔法大部分時間都唔需要用魔杖
例如第五集電影 石內卜教哈利嘅大腦封閉術 點樣去清空自己嘅大腦 又有啲會用煉金術 幫手 有啲會用藥水 例如阿尼馬格師（化獸師）

所以魔法係用法有好多 主要都係睇巫師嘅取向同埋天份
（鍾意嘅可以去睇書）

屌 死老嘢由頭到尾都係利用緊教授
又救唔到Lily又要迫佢送哈利去死

太高風險
首先塊鏡都好易俾魔法部嘅垃圾發現到
二係 據了解 果陣嘅雙面鏡係冇魔力認證
即係話任何人只有魔力都可以用到塊鏡
如果俾其他人執到 或者拎咗去用 發現咗小天狼星
依個「殺人犯」 好似啲藍絲咁舉報真係仆直
同埋佢係雙面鏡 一套兩塊 你係果套就係連接到一塊
係冇可能好似電話咁連其他鏡 除非你果套一次過有幾塊
仲要唔係個個都可以好好利用

原來如此，唔怪得點解好似集集睇都有嘢唔同

Btw我唔小心㩒錯制

錯晒
你係咪剩睇電影都睇漏野

石內卜從來無擁有權過接骨木魔杖

我係諗幾百人用拳頭鎚仔摺櫈打鳩佛地魔

其實Draco勁唔勁？
電影做到佢好廢咁

想問有冇人知泰國封面二十週年 入面係英文定泰文想由頭睇多次英文版

唔算好勁
但六年班自己一個整好vanidhung cabinet

想問你係睇英文定翻譯小說？我淨係睇過電視想追書睇

波比：係咪有人叫我？

笑左 笑埋右

一直都係
成套戲都講緊種族滅絕

電影講到佢爆左比Voldemort 知

呢到睇幾多次都係咁嬲
前面有好多無用情節來拖時間，
到後面呢啲重要劇情就為左快而改左佢

泰文啊不過封面真心靚
其實英國學院版都唔錯

但其實我睇左咁多次第3集都唔係好明
究竟隻鷹馬最後係點救返佢

你指倒流左時間個陣？
哈利拉左佢入禁忌森林

係呀明明佢死左個劊子手又照斬落去

你講緊戲？
無記錯好似係個劊子手想洩 跟住斬左落個南瓜到

電影冇影到佢死 佢地由頭到尾都剩係聽到聲 斬野既聲同有人喊 所以以為死左

4m50s嗰到

咁即係一開始係已經無死到？講緊未時光旅行個陣

HP既時光旅行係一個loop黎,所以從來冇死過

未倒流之前 的確係死左
Hp玩time travel個性質係同back to the future一樣
唔會產生平行時空出黎
簡單啲講 即係線性

一開始就已經係用左時光機既劇情 只不過個過程去到後面先做返俾你睇 咁易唔易明D

一直想問好耐
銅鑼灣希慎嗰邊有間樓上鋪專賣hp野
係咪執左

咦 我睇返你講 我先睇到我都搞錯左
應該係話本身死左 但其實冇畫面影俾你睇佢死左 咁返過去 改左中間 結局都一樣

This?

呢個係咪之前係LCX擺過個間鋪

Thx原來重喺到

結局都一樣係咩意思

搞錯左 唔洗理

我係明 但我解釋唔到 唔識解釋
姐係一開始巴嘴 電影拍有斬野聲同喊 冇影佢真係死 事實係佢地已經救左斬野聲係斬南瓜 喊係海格開心以為以為係自己飛走
之後天狼星 一開始哈利已經見到有人救左自己 其實係時光機未來既自己
姐係原本你睇緊個結局係已經被救冇吹光魔之吻既結局

因為我地係上帝視角 所以我地會知道兩次行刑巴嘴都無死到

但如果我地係哈利榮恩妙麗 我地會憑聲認為巴嘴死左（所以小說同戲都係無畫面 依個係伏筆）

所以番左過去之後 只係差別在與妙麗同哈利有份幫手拉巴嘴入森林 同埋 最後喺湖射護法出黎

其餘一切照舊 會不斷loop

同埋點解睇電影個陣 佢地未時光倒流
佢地3個係海格間屋走出黎匿係南瓜後面
妙麗個陣已經feel到有人係佢哋後面偷望
但到倒流個陣先知係自己
咁唔通過去已經知未來佢地會返去？

咁即係一開始巴嘴已經偷走左？

嗰個shot只係加啲懸念效果 唔洗執著
等同啲跟蹤戲咁 行行下街都會擰住頭feel到有人跟住自己 但咩都見唔到咁

邊個放走佢覺得鄧不利多有古怪係到專登拖時間

咪就係哈利同妙麗
佢地未時間倒流之前 另一pair哈利同妙麗已經在場
所以點解最後佢地暈左喺湖但有人射到護法

下即係未來既佢地一早已經同佢地存在？

尖沙咀都有間 不過好貴

係戲其實都有懸念 就係你上面講
"妙麗個陣已經feel到有人係佢哋後面偷望"

lcx嗰到？執左啦變左starbucks

好似係Donki果邊

好鬼靚 香港好似真係搵唔到嚟買

其實算勁
第一佢係純血魔法師 佢父母 成個家庭都係最純嘅魔法血統 雖然咁講好唔政治正確 但血統其實對法力係真係有啲影響 佢一出世嘅實力就比其他同年嘅好
第二 佢係馬份家族唯一繼承人，所以自小接受好嚴格嘅訓練，等佢將來有足夠實力接手家族
第三，馬份家族係成個英國魔法界二十八個古老魔法家族之一，係十分古老嘅家族，佢地嘅魔法藏書同埋魔法用品收藏當然唔少，仲有好多歷史悠久，大把古老魔法俾佢學 同埋佢屋企仲有錢 ，大把資源栽培佢，係魔法世界都要靠父幹

唔算好廢，但亦都唔可以話係好勁。

魔法來講，佢ok嘅，，
話晒都係純血家族，以魔法為榮，所以細細都已經接觸魔法
你睇佢係消失的秘書入面其實都用到好多同年人唔識嘅魔法，
一年級已經識用飛天掃把，
後來仲做埋級長。

但我覺得一個巫師勁唔勁都要睇佢個性格係點，draco就係成日淆底唔夠勇，有時候又比較驕傲。所以整體來講可以話係好top（？帶定頭盔先

不過唔太同意純血就係叻啲呢樣野唔係話咩要政治正確，
而係書入面確實有好多half blood（例如哈利 鄧不利多 麥教授 石內卜）
同麻瓜（Lily 妙麗）出身嘅巫師都好厲害

*唔可以話係好top（

都話個結局已經係計埋佢地時光機既結局

消失的秘書

魔法～一切都係魔法基本上係一個圓形敘事，邊個位入都同一個結果

不如用第二個例，成本書都有穿插妙麗可以係同一個時間上晒所有堂，你都唔會深究妙麗上左占卜定麻瓜研究先

個重點就係你見到既現時空係最後一次改動個個

即係妙麗上晒咁多堂，同哈妙已救鷹馬成功，同時放走天狼星，校長就係見到呢堆事發生先同妙麗講轉個時光器，可以救到一個以上既性命

語音錯字sorr

但英國學院未有box set定係喺carousell買舊版算

明白 即係遲早都會發生 因為所有人同事都係發生同一個圈係到不斷loop
想問係咪第5集個陣妙麗個timer已經無用 因為比食死人打爛哂d水晶球

但已經好想買 好靚

等下啦, 好似差第6同7集之嘛
我都諗住等學院版box set
你地會買邊個學院

time同水晶球冇關架喎
本身timer使用權要經魔法部
第三集完左之後已經還返比人
(應該冇記錯掛)

巴打係咪好少接觸關於時光機的電影

Slytherin for sure

等緊學院box set
唔知今年會唔會出呢

其實一牽涉到time travel就會有好多bug
羅琳都承認過係有bug，當時寫得好唔嚴謹
但呢本唔係science fiction所以冇好深入研究
所以其實唔洗太深究

好似個個學院內頁都有啲唔同

最近台灣博客來個有圖版hp1有特價
好似平左大概300幾hkd
睇過啲圖覺得都幾靚，可以入手

妙麗第三集完就還左，好像佢唔讀占卜學就唔需要穿時間

第五集書佢地有人入過間時間房打架，之後Jk 又係事後補話佢地入去打架，整爛d 時光機，所以去到大結局都無呢樣野

同埋我記得佢有補飛過話咩時光機剩去到大約一日內既時間左右

所以無得話老佛拎個機返十幾年改善過去

同埋聽講你去十幾年前改寫歷史會產生好強大既butterfly effect 影響太大

官方同人